# 离歌

- 作者：g60192
- 原载于：https://vilina.dynalias.com/bookshelf/showthread.php?tid=9654

## 01

今天真好。

连绵一个多月的阴雨终于停了。遮天的乌云镶着金边，不情不愿地挪走，给太阳让出位置。院中的花草抖落掉身上沉重的雨珠，恣意舒展，享受着久违的阳光。

这是宫殿中最幽深的一间小院，是离歌公主的闺房。

美好的早晨。像往常一样，一群宫中的侍女有说有笑，簇拥着走进屋子，把离歌从床上拉起，服侍她到浴室。

水温也正好。水面上飘着一层厚厚的花瓣，整个浴室都充满了花香。

等到离歌沐浴完，她的身体也被浸得香香的。

侍女们一边为她擦干身体，一边直言不讳地嫉妒她的青春与美丽。

她们都熟知公主的性情。离歌果然被逗得喜笑颜开，从抽屉中拿出几个银钱，赏给大家。

侍女们与离歌说笑打趣着，给她穿上一身淡雅的白衣，梳起云鬓，抹上淡淡的脂粉，抹上殷红的唇膏。

她脸颊如白玉，红唇如玫瑰。

今天的赏钱特别多。侍女们千恩万谢，退出了房间。

屋中骤然寂静。

座钟滴答着。一切都已凝固静止，只有钟摆在晃动。

她凝视着镜子，看着镜中的另一个离歌。

她的笑容早已消失，眼神漆黑，黑得可怕。

今天……今天真是个好日子……

门又开了。是送饭的王阿婆。

王阿婆端着餐盘，把饭菜摆在桌上。苍老干枯的手颤抖着，几乎已端不稳手中的饭菜。

“公主……今天的……早饭，请您……享用……”

王阿婆的声音在颤抖。

离歌回过身，坐在桌旁。

“哈哈，今天的早饭还真丰盛呢，比昨天多了三个菜，还有我最喜欢吃的鸡蛋糕。”

离歌拿起碗筷，自顾自地吃着。

“很好。今天他们总算安排了一个手艺好的厨子。”

王阿婆突然跪下。

“公主，他们……今天……要把你给处死了！”

王阿婆扑倒在地，泣不成声。

离歌放下筷子，看着面前这个为她而痛哭的老妇人。

她凄然一笑。

“其实我早已知道，终于会有这么一天。而且我还知道，他们会用什么方式对待我。”

她说得淡定、从容，丝毫没有慌乱和不安。

王阿婆呆住。她忽然站起身，在房中四处搜索着，从梳妆台摸出一把剪刀，紧紧攥在手中。

“公主，你快跑，我来跟他们拼命！”

离歌摇头。她伸出手，从发髻上取下一根金簪。金簪上刻着精细繁复的花纹，柄上还镶嵌着一颗鲜红的宝石。

“这几天谢谢你的照顾，我们就要分别了，这个送给你留个纪念吧。”

王阿婆后退了两步。“不，这么贵重的东西，我不能……”

离歌微笑。

“如果你不拿，那么迟早会落入他们的手中，所以还是送给你比较好。”

王阿婆紧握剪刀的双手缓缓放松。她虔诚地跪下，双手接过。

她没有感谢，只是哭泣。

“公主，我虽然是跟他们一起来的，但我心里明白，你是个好孩子，是仙女，是活菩萨……

她双手合十，面朝西方，似在祈祷。

“佛祖保佑，你这辈子历了劫，下辈子一定能投胎到好人家，荣华富贵，多生几个孩子……

她口中的话语已唔哝不清。

## 02

王阿婆走了。于是离歌继续享用她的早饭。

今天是个好日子。好日子，就应该多吃点。

“咚——咚——咚”

门口一阵厚重的脚步声。离歌知道，是他来了。

韩又林还是穿着那双硬底长马靴，头戴红缨飞碟盔，身穿一件猩红色的紧身马甲，交叉斜挎着两条白色皮带，左边挂着一把绣春刀，右边别着一把装填好的手枪。

他不喜欢穿那件兽纹圆领的长袍，因为他觉得那种官服既陈腐又呆板。所以他几乎总是戎装在身。

这一个多月，每天他都来看望离歌。

今天他也来了。

韩又林在桌前站定，一言不发，静静地看着离歌吃饭、喝粥。

于是离歌也不理他，静静地把饭吃完、把粥喝净。

直到看着离歌吃完了饭，对着镜子补一下妆，他才伸出手。

里面是一张握得皱巴巴的纸。

韩又林把纸展开，上面只有寥寥几行字。

“离歌，你听好，今天接到首辅大人的批文，决定把你处死。”

离歌淡然一笑。这早已是意料之中。

一个亡国的公主，就像是砧板上的鱼肉，任人宰割。

“你要做好心理准备，你的死刑是……”

韩又林看着离歌，嘴唇微动，迟迟没有讲出那两个字。

离歌在笑。

“不就是凌迟而已！有什么遮遮掩掩的，我早已知道！”

“啊？”韩又林愕然。他不知道离歌是从哪里得到这个消息的。

“我还知道，跟随批文一起来的，还有东厂的刘公公。”

“这你也知道？”韩又林皱眉，凝视着离歌。

“看来你的消息很灵通。”韩又林轻叹一声，“那你也应该知道，刘公公的手段是多么毒辣残忍，由他来给你行刑，你可有得受了……

“而且，刘公公位列东厂，乃是御前亲信，我虽然是个都指挥使，但在行刑方面都得听他的……

“所以，今后他要对你做什么，我恐怕也保不了你……

离歌仔细听完，冷笑道：

“你说这些有什么用。我的父亲、兄长，我的国家、臣民，早已被你们杀戮殆尽，我还需要你的可怜吗？”

韩又林面露愧色，转身道：“走吧。”

## 03

离歌走出小屋。

浓云已完全散去，太阳高高地升起来了。强烈的阳光刺得她睁不开眼睛。

同样刺眼的，还有数十把锋利的刺刀。

小院已被官军重重包围。他们的皮靴践踏着，把院中的花草碾成泥土。

众人都在看着她。

她的纱衣本来就很薄，薄得可以透过光线，清晰地显出身体的轮廓。众人的目光，犹如贪婪的火焰，通过纱衣灼烧着她的每一寸肌肤。

院中还摆放着一件奇怪的东西。

它的造型像一只木头做成的驴，底座上有四个轮子。驴背的鞍座上，两根粗大的木杵斜立着，足有七八寸长、两三寸粗。

离歌早已听说过，中土有一种惩罚荡妇的刑具叫“木驴”，也大致明白它的原理。可是当这东西真的摆在她面前，她的腿也有点软了。尤其是鞍座上的那两根东西，足足比她的手臂还粗。

韩又林眉头一皱，怒道：“这东西是怎么回事，是谁弄来的？”

一名官军上前，怯声道：“回将军，是刘公公交代……”

“你们是听刘公公还是听我的？把这东西拿走！”

官军连忙应和着，几个人上前把木驴推走。

片刻，又牵进来一辆马拉的平板车。车上有一个十字型的木架，架上缠绕着绳索铁链。

韩又林转向离歌：“公主，请上车吧。”

离歌看了他一眼。

“嗯……多谢。”

离歌款步走上平板车。忽又转向韩又林。

“需要我脱掉衣服？”

韩又林抬头：“不，不必了。”

“谢谢你。”

离歌伸开双臂，任由官军把她绑在十字架上。绳索勒得很紧，深深地嵌入她的肌肤之中。她的衣服本就很薄，胸前的绳索交叉勒紧，让她的胸部更加凸显。

绑她的那个官军盯着她的胸部看了一会儿，伸出手，习惯性地想抚摸蹂躏一番。斜眼一瞥，发现韩将军也在看着离歌，连忙把手缩回。

离歌闭目，努力平静气息。她知道，虽然游街已不必裸体，但凌迟的时候，迟早会被脱掉衣服的。

捆绑完毕，离歌已经无法动弹丝毫。韩又林围着板车转了一圈，又看了离歌一眼，叹息一声。

“走吧！”

## 04

官军牵着马，拉着平板车，前往城门的方向。

这是国都沦陷以来，离歌第一次离开宫殿。

街上的瓦砾已被收拾干净，看不出遭受炮火的痕迹。沿街窗户全都紧闭着，街上空荡无人，犹如鬼城一般。

南离国只是个群山中的夜郎小国，面对韩又林的二万精锐，根本毫无抵抗之力。明军只是远远地开上几炮，再放上几排枪，几千人临时拼凑出的乌合之众，就已经丢盔弃甲、抱头鼠窜了。

所以韩又林并不开心，这样的胜利索然无味。他只当这是前往缅甸的路途中，遇到的一次小小的冲突。

直到他看见了离歌。

他派人把从王宫中搜到的金银财宝、印绶文书等战利品随随便便地打包好，连同行军战报一起送到千里之外的北京。唯独却把美丽的离歌公主保护起来。

因为他发现，离歌才是这个国家的最珍贵的宝物。

他以阴雨连绵为由，命大军在此驻下休整，为接下来的支援缅甸做准备。

当然，更重要的是能多看看离歌。

他也知道，这样的日子并不能长久，可以也没有想到能这样快。

更没有想到，恰逢刘公公在云南办案，首辅直接把他派了过来。

他已命官军把街道上的闲杂人等清走。所以整个游街的过程，除了岗哨的官军之外，并无他人围观。

南离城并不大。一刻钟的功夫，就已经到了城门外。

这里已清出一片空地。空地中间，搭起了一座平台，立着一根柱子。

车停了。离歌环视四周，心中一沉。

她已看见了她的归宿。

## 05

“刘公公驾到！”

一队人马从远处快步走来。

韩又林定睛看去，只见队伍约有二十来人，个个头戴乌纱帽，身穿飞鱼袍，提着一口大箱子，身姿矫健，疾步如飞。

为首的那个，身材高大，浑身精瘦，面色黝黑，似有四十多岁，跟官军一样不留胡须。紫红飞鱼袍上，用金丝绣着一只张牙舞爪的蟒。

想必这就是刘公公了。

见了这身衣服，韩又林只得下马，双手抱拳，上前问好。

“韩将军不必多礼。”刘公公尖声细语地说道。这是太监特有的声音。

“我奉陛下之名，前来为逆贼行刑。”

“末将明白。”韩又林低头答道。

革新改制之后，内阁首辅统揽一切军政大权，包括东厂西厂也是由首辅指挥。但锦衣卫从来不讲首辅，只讲皇帝，这是专属于锦衣卫的名分。

就凭这份名分，就压得韩又林抬不起头。

“逆贼在哪？即刻行刑！”

韩又林指向板车上的离歌。

“刘公公从昆明远道而来，舟车劳顿，不如……”

“公事要紧，速战速决。”刘公公打断他的话。

韩又林不敢再说。

刘公公围着板车转了几圈，登上车，伸手在离歌胸部和腰腿间揉捏着。

离歌的身体从未被男人如此轻侮。她紧闭双眼，静静忍受，只有当被捏得痛了，才发出一声轻哼。

那双手停止了摸索，离歌才小心翼翼地睁开眼睛。

她看见的是一幅阴沉可怖的脸。

这张脸僵硬如大理石，嘴角的皱纹深如刀刻，一双眼睛更是诡异非常，眼白凸出，犹如镶嵌在脸上的两颗珠子。

这双眼睛就与离歌对视着，而且贴得越来越近，直到鼻尖几乎相撞。

离歌甚至已感受到了一股冰凉阴森的气息在她的脸上吹拂。

刘公公一句话也没说，下了车。离歌浑身绷紧的肌肉才敢放松，大口地喘着气。

刘公公手一挥，锦衣卫上前，开始给离歌松绑。

离歌的心又狂跳。

锦衣卫把离歌拖到刑台之上，二话不说，就剥去了离歌全身的衣物。

她已赤身裸体。

在阳光的照射下，她丝滑的肌肤也似在闪着光芒。她的乳房、腰肢、大腿……少女的身体已在众人面前一览无余。

离歌早已做好思想准备。她努力克制情绪，平静地看着锦衣卫把自己摁在立柱上，双手绕在柱后，仔细地绑紧。

立柱底部，左右分别有两根倾斜的支撑。锦衣卫抓着离歌的脚踝，分开离歌的双腿，把她呈“人”字型捆在立柱分支上。

双腿分开后，她的私处也径直暴露在众人面前。

这是深闺公主最为隐秘之处，从未在任何男人面前展示过。

来回忙碌的官军和锦衣卫也不禁停下脚步，将目光聚焦在离歌的两腿之间。

那里如同她的乳房一样光洁细腻，没有一丝毛发。阴缝紧紧合拢，将少女的花瓣和花蕾隐藏在深处。

众人只是轻轻瞟了一眼，就立即低下头，接着忙自己的工作。那个神秘美好的地方实在是太纯洁、太稚嫩，让人看了之后心中涌起一种莫名其妙的愧疚感，不敢将目光久久停留。

离歌脸颊泛起红晕，呼吸渐渐加快。

官军搭起了一座凉棚，搬来两张座椅，待刘公公和韩又林坐定，又倒上茶水。

锦衣卫在台前铺开几张桌子，打开随身木箱，把各式工具在桌上一一铺开。有刀，有剪，有锯，有斧，不一而足。

又搬来数个木盆，摆在周围。

最后搬来的是一座自鸣钟，上了发条，对了时间，让它滴答滴答地响着。

## 06

忙活一通，已经到了十点多钟。虽是初秋，午间仍有些闷热。

官军和锦衣卫活都干得差不多了，各自找位置站好。

刘公公一言未发，只是啜着茶水。锦衣卫已给他续了好几杯。

韩又林见准备工作都已完毕，刘公公却还不发话，只好冒自问道：

“请问刘公公，各项工作都已备齐，下步应该如何？”

刘公公放下茶水：“不急，午时三刻行刑。”

韩又林看了一眼座钟。

午时三刻，也就是十一点四十五分。自从西洋钟表引入中国，朝廷及军中已不再讲子丑寅卯，都讲几时几分。

毕竟兵贵神速，差几分钟，就有可能决定胜败。

但锦衣卫还是老传统，他们是不愿意学习西洋法度的。

韩又林问道：“那么，何时宣读罪状？”

“行刑事大，不必繁文缛节，直接开刀。”刘公公说着，又端起茶水。

韩又林也实在搞不清锦衣卫的怪脾气。锦衣卫的事，最好少问。

时针转动。所有人都在等。

短短几十分钟，就是几十天、几十年一样漫长。

韩又林坐不住，绕着凉棚来回走动。

只有刘公公坐的住。茶水又烧了一壶。

远处传来一阵女人的哭闹声。不一会儿，几名锦衣卫和官军牵着一群女人走近刑台。

离歌忽然觉得这哭声很熟悉。她睁开眼，心中猛然一颤。

锦衣卫和官军押着来的，赫然是早上服侍她的那六名宫女。她们整洁的衣着已经肮脏破烂，脸上还有淤青，手脚都被铁链锁了，排成一队徐徐走来。稍微走得慢了，就被锦衣卫拳打脚踢。

韩又林颇为不解，忙问道：“刘公公，这是……”

刘公公不紧不慢道：“逆贼内侍，应当连坐，一律凌迟处死！”

这句话说的很大声。绑在立柱上的离歌，以及六名宫女都听得一清二楚。

宫女们听了这话，哭嚎着跪倒在地。

“大人饶命啊……我们只是普通妇女……”

韩又林道：“可是，她们与离氏王族并无血亲，就算要处死，斩首便是了，何必……”

刘公公道：“当然，我有其他的考虑。”

他指了指立柱上的离歌。

“你看现在的逆贼，面色从容淡定，准备慷慨赴死。这样的死刑，根本毫无作用。

“所以，先剐了她的几个近人，杀杀她的锐气，让她内心感同身受，知道大刑之恐怖。

“今天先剐这几个宫女，开个头。明天再剐离氏旁系女子，后天剐其姐妹和母亲，循序渐进，让她看着自己的亲人一个个痛苦地死去。

“啊？”

韩又林和离歌同时惊道。

“那这么说，凌迟离歌要到第三天执行？”韩又林问道。

“不，一千刀活剐分三天执行，第三天让她死。

“可惜，我听说离氏王族的男子要么战死，要么早已被韩将军活捉枪毙，不然男男女女加起来一百多人，估计要剐上七天。”

刘公公说得轻描淡写，面不改色。似乎要剐一千刀的只是一块石头，而不是活生生的人。

韩又林点头应和着，传言果然不假。早就听闻刘公公手段狠毒残忍，没想到，一个十七岁的娇柔少女，竟然要用到一千刀的凌迟极刑。

他看向离歌。离歌面色未变，但两腿和脚尖似乎在微微颤抖。

## 07

离歌低下头，看着跪在地上的宫女。

早上，大家还在一起欢声笑语；中午，竟然就要血染刑场。

刚才还觉得时间过得慢，此时午时三刻却忽然就到了。

刘公公看了座钟，放下茶杯，右手朝着那边的锦衣卫一挥。

他不需要说话，锦衣卫已明白他的意思。

锦衣卫抓起一个跪着的宫女，用刀割碎她的衣服，让她一丝不挂，拖到台下的一根立柱跟前，用绳索捆住。

离歌认识她。她是水儿，今年二十五岁。

她的家里早已给她找了一名可靠的丈夫。要是没有战争，她上个月本应该离开王宫，回家举办婚礼。

水儿的泪水已经流干，嗓音已经沙哑。她拼命地挣扎，却只是白费力气。

她赤裸的身体到处都是瘀伤，硕如木瓜的一对乳房来回晃动，一个乳头已经磨破，几滴鲜血顺着乳房流淌。

水儿十五岁进宫。那时她的身体发育就快得异于常人。

当年七岁的离歌曾经私下问过她，为什么她的乳房这么大？水儿笑着说，你还小，等你长大就懂了。

锦衣卫从桌上拿起一柄短刀，走到水儿面前。他也发现了水儿的乳房丰满异常，饶有兴致地伸手揉捏起来。

把玩够了，锦衣卫举起右手的短刀，一脸淫笑。

他要把这对木瓜采摘下来。

水儿瞪大了眼睛，眼珠紧盯着刀尖，沙哑地喊道：“老爷，不要啊……”

她最后的音节还未说出，已经变成凄厉的惨叫。

锦衣卫的刀已经割下。右手刀锋沿着乳房上方，竖直来回锯割，左手抓着乳房向外拉扯。

鲜血从切口迸出，淋湿全身。

硕大的乳房一寸寸地剥离了水儿的身体。割到最后，锦衣卫用力一撕，将这只乳房连带着一块皮肤从她的胸前扯下！

锦衣卫把这只乳房托在手中，感觉沉甸甸的，一只手几乎都掌握不住。他顺势一扔，“扑通”一声，将这只乳房丢进木桶。

离歌脸色煞白。她已亲眼看见水儿的乳房被活生生地割下，这血腥残暴的一幕甚至让她头脑发晕。

旁边跪着的宫女也吓惨了，哀嚎着哭成一团。

水儿的脸上已经湿透，分不清汗水还是泪水。她筋疲力竭，急促地呼吸着。

她来不及喘息，锦衣卫已开始割她另一只乳房。水儿屏住呼吸，脸扭向一旁，硬生生地忍受着割乳的剧痛。

“噗叽”一声，一股黄色的秽物从她两腿间流出。恶臭的气味四处弥漫。

没有人嘲笑她。在残酷的毒刑面前，做什么事都是可以理解的。

水儿的另一只乳房也很快割下，丢进桶中。

她引以为傲的一对丰乳已经成了两个血洞。血管、脂肪、残筋、断肉，伴随着她的呼吸抽动着。

一阵微弱的水流声。又有几个宫女吓得尿了裤子，还有一个跟水儿一样，屎也拉了出来。

这两刀看得离歌胆战心惊。她尝试闭眼，但昔日的好友正在酷刑之下惨叫，她也无法避而不看。

她也觉得腹中有了尿意。早上的粥她喝了很多，也到了排泄的时候了。

她已忍耐不住。一股澄黄的尿流从离歌下体花瓣间激射而出。

刘公公得意地点了点头。手一挥，示意锦衣卫继续。

锦衣卫放下短刀，擦干手上血迹，从罐中抓起一把石灰，洒在水儿胸前。

石灰遇见了血，瞬间激起一阵白雾。鲜血沸腾着，然后迅速凝固，血也不再流出。

水儿猛一挣扎，一声惨叫还未呼出，就已晕厥过去。锦衣卫自然不会放过她，撒完了石灰，掐住她的人中，待她悠悠醒来，取过抹布，将她下身屎尿擦净。

趁着这功夫，水儿短暂地休息了一会儿，闭上眼睛，长舒一口气。

锦衣卫蹲下，用手摸索着水儿两腿之间。

跟离歌不同，她的阴部毛发旺盛，阴唇饱满凸出，形如肉蛤。

离歌也是第一次看见其他女人的下体，心中也有些惊奇。为何水儿的腿间长着一丛浓密的毛发？

她的疑惑很快被恐惧打断。

她看见，锦衣卫拿了一根长长的铁钩，对准了水儿的阴唇。而水儿还在闭眼休息，浑然不知。

离歌来不及惊叫，锦衣卫已经用力将铁钩刺进水儿下体之中！

水儿私处一痛，猛地睁眼，低头一看，那根冰凉的奇怪物件深深地刺进她的阴道之中，还在不停地搅动。

水儿久在宫中服役，虽然年龄大了，但仍是处女之身。那铁钩未经润滑，钩身又宽，撑得她的处女之膜瞬间撕裂，刮破她的膣肉，几滴鲜血已经沿着钩柄滴下。

水儿低声惨呼，哀求着锦衣卫快快停止。

锦衣卫充耳不闻，双手猛一用力，铁钩突破了宫颈的阻拦，直刺入水儿子宫之中！

水儿惨叫一声，五官扭曲，面如白纸。

锦衣卫找准位置，铁钩猛地向下一拉，钩尖刺穿子宫内壁，将子宫拉得变形。

水儿惨叫骤然停止，牙齿咬碎，全身肌肉紧绷，脑袋“咣——咣——”地撞击着身后的立柱，头皮都撞出了血。

一名锦衣卫连忙上前，在她脑后的立柱上绑上一块枕头，防止她撞死。

水儿此时面临的剧痛之烈已非围观者可以想象。

这是女人的本质被强行剥夺的剧痛，是人间疼痛之极。刚才的割乳之刑跟这相比只是轻轻松松。

在场的官军有的已不忍心看了，不由自主地捂住自己的裤裆。

随着铁钩的拉扯，一个肉团终于从水儿下体阴唇之间挤出。

锦衣卫拿来匕首，刺进水儿阴阜，绕着割了一圈，将其子宫连带着阴唇割下，又取过一块沾了石灰的棉布，塞进水儿下身空洞，止住流血。

锦衣卫举着钩穿水儿子宫的铁钩，逐一伸到五名宫女的面前，看着她们惊慌、惨叫、呕吐。最后，他登上台，把子宫伸到了离歌的面前。

离歌也被吓得发抖。那团带血的子宫贴近了她的鼻子，每一条血管都清晰可见。

她也感到恶心，胃中翻江倒海。

但她强行忍住了，因为这是她好友身体的一部分。而且，也是她即将面临的刑罚。

锦衣卫展示完毕，将子宫从钩上摘下，同样丢进桶中。

另一名锦衣卫解开绳索，把水儿的左臂解放出来，在肩膀处紧紧扎了一根筋绳。

经过剜宫的劫难，水儿已经耗尽了全身的力气，虚弱地低着头，任由摆布。

一名锦衣卫双手抓住水儿左臂，另一人用短刀，沿着水儿肩膀肌肉切入，直至骨骼，然后向下来回锯割，直至手肘。

刀声嚯嚯，骨肉分离。很快，一块肌肉割下。白骨之上，道道刀痕清晰可见。

两人放下水儿左臂，绕到水儿右身，同样割去右臂肩膀至肘间大块肌肉。

水儿双臂已废，挂在肩头无力地耷拉着。

锦衣卫又在水儿大腿根部缠上筋绳，取过短锯，切入水儿大腿。一时间血肉飞溅，哀嚎不止。

锯齿没入大腿，直至腿骨，再转向下，锯至膝盖，一块足有三四斤重的腿肉从水儿身上剥离。很快，另一块大腿肌肉同样锯下。

最后一刀了。锦衣卫将匕首刺进水儿上腹，用力下压，直至会阴。水儿腹腔霍然划开，肚肠流了一地。

锦衣卫割断绳子，把水儿从立柱上解开，像死狗一样丢在台前的空地上。

水儿还没有死。她还在呼吸，四肢残余的肌肉还有点力气，手脚缓缓挪动着，似乎是想挣扎着站起来。

这只是徒劳。很快她就放弃了挣扎，也不管拖在地上的肠子，用力拗起脖子，勉强抬起头，最后看了一眼四周。然后躺下，闭上眼睛，静静地等待着漫长的死亡。

## 08

行刑的锦衣卫洗净双手，向刘公公抱拳行礼：

“大人，八刀凌迟已毕。”

“很好，你下去休息吧。”

那名锦衣卫退到一旁，找个地方坐下。

什么？这就结束了？

离歌和五名宫女大惊失色。水儿根本还没有死，她还在张嘴呼吸，她的胸腔还在起伏，她流在地上的肠子还在蠕动，她的手脚还在微微颤抖，这就结束了？为什么不给她最后来个痛快？

午后的阳光照在她们身上，她们却感到浑身冰凉。

最凉的是离歌。因为她看到刘公公已站起身，走上台。

难道接下来要凌迟自己了？

刚刚凌迟水儿的惨象还历历在目。那还仅仅是最简单的八刀凌迟。一千刀，是八的多少倍？刀割在自己身上，究竟是什么样的感受？

刘公公已到了她身前。他那毒辣的眼睛一直盯着离歌的左乳看。

离歌甚至已不敢呼吸。

刘公公伸出手。

当他的指尖触到离歌乳房时，离歌像被烙铁烫到一样，全身猛地一颤，心跳似乎都已停止。

刘公公在微笑。

他在笑时，嘴角形成两道深深的皱纹，仿佛庙中的恶鬼。

锦衣卫给刘公公递上一把剪刀。

剪刀张开，刃口对准了离歌左乳乳头。

离歌屏住呼吸，全身绷紧。

一刀剪下。一颗小巧的乳头离开了她的身体，掉入锦衣卫的托盘之中。

离歌大口地喘息着。她的脸已经憋得通红。

没有想象中那么痛。离歌这样安慰自己。

离歌的双乳并没有水儿那么丰满，而是不大不小，与她的年龄身材恰当匹配。乳头被剪，粉红乳晕上涌出一缕鲜血，流淌在纤腰之上，恰似白玉上的一抹鲜红飘花。

刘公公接过短刀，手指捏住刀柄，刀尖对准离歌左乳上方。

他的手很稳，刀尖悬于乳房之上，竟没有一丝抖动。

离歌屏住呼吸，低着头，眼睛不由自主地盯着刀锋。

刀锋刺入。

他的手既稳又有力，柔软的乳房在刀刃面前毫无抵抗之力，犹似一根筷子插进水中。

离歌惊奇地看着刀锋从乳房上刺入，直至刀柄贴上乳房。

一时间，被刺穿的乳房竟没有流血，也感受不到疼痛，只是一阵冰凉。

刘公公再次发力，将刀刃向外拉扯。

“啊——”

撕裂的剧痛从胸前袭来，离歌再也忍受不住，放声惨叫。

刀刃自内向外，从乳跟到乳尖，将离歌左乳竖直剖成两瓣！

离歌感到腹部一股热流。鲜血像岩间的溪流般汩汩涌出，流经她的腰肢、大腿、脚尖，滴落在刑台上。

刘公公一把握住她剖成两瓣的乳房，刀锋水平，从乳尖切入，左右反复拉扯，直至刀锋触底。

横竖两刀，离歌这只不盈一握的小巧鸽乳，竟已被生生剖成四瓣！

离歌咬紧牙关，强忍着胸前剧痛。

她抬起头，以免额头的汗水迷住眼睛。汗水与泪水交汇着，从她耳旁经过，然后被午后的微风带走。

她用余光环视着四周。

五名宫女都在跪着，深深地低着头。她们不忍心看侍奉多年的离歌公主遭受的酷刑。但很快就被锦衣卫扯着头发，强行把头仰起，扇她们的耳光，让她们睁开眼睛。

离歌胸前在痛，但心中更痛。她不忍心看到有人因为她而受苦。

她也瞥见了韩又林。

他一直在注视着台上的离歌，面目看不出任何表情，手中却紧紧地攥着茶杯，青筋凸起，几乎要把茶杯捏碎。

待到她呼吸渐稳，刘公公又换回剪刀，剪刃伸入乳瓣，指间轻轻一动，一块拇指大小、红黄相间的乳肉就已剪下，落入托盘之中。

乳瓣在不停流血。刘公公一剪接着一剪越来越快。刚开始每剪一刀，离歌便惨叫一声，到后来每剪之间几无间隙，离歌惨叫声也连绵不绝。

一连三十六剪，四块乳瓣尽数剪完，直至胸肌。

离歌感觉剪痛已停，才低头看去。乳峰削平，原来左乳所在之处已是一片血肉模糊。

离歌长舒口气，心道这剪乳之刑终于完毕。一抬头，却忽然看见锦衣卫将一小罐递给刘公公，猛然想起刚刚水儿割乳之后敷上石灰、鲜血沸腾的惨状，心中倏然一紧。

只见刘公公把手伸进罐中，离歌不敢再看，闭紧双眼，准备忍受胸口灼烧之痛。

她感到的却是一阵清凉，胸前痛感竟有所减轻。睁眼看去，原来刘公公撒的是一种黄褐色的药粉。药一撒上，血也随之止住。

离歌恍然大悟。自己的凌迟要执行三天之久，因此刘公公不会让自己早早死去，使用的便是止血药粉而不是生石灰。想到这，心中又是一凉。

刘公公走下台，洗过手，回到座位，又接着喝茶水。锦衣卫用温水浸湿毛巾，把离歌身上的血迹擦净。

她的碎乳并未像水儿那样丢进木桶，而是堆在桌上一只银盘之中。一群苍蝇循着血腥味飞来，爬上盘中乳肉吸着血。

## 09

“下一个是谁？”

锦衣卫问道。他要从五个宫女中再挑一个凌迟。

五人瑟缩着挤成一团。没人敢抬头，大气都不敢出，生怕不小心惊动了锦衣卫，成为下一个行刑对象。

她们也心知，每个人都逃不过凌迟的命运，只是时间早晚的问题。但看了刚才凌迟水儿和离歌的景象，谁敢说大义凛然、从容赴死？只希望能拖一时是一时，期待有奇迹出现。

刘公公见状，朝锦衣卫招了招手，把他唤到身边，耳语几句。

锦衣卫听完，笑道：“大人高明，在下马上照办。”

锦衣卫回到五人跟前，高声道：

“你们五个听好了，刚才大人有令，第一人凌迟八刀，此后按顺序每人刀数翻倍，第二个十六，第三个三十二，第四个六十四，第五个一百二十八，第六个二百五十六！”

五人听了，连声惨呼，磕头如捣蒜，哀声求饶。

锦衣卫道：“我再问你们一遍，下一个谁来？”

五人忽然肃静，然后一齐连滚带爬扑到锦衣卫跟前，抱住他的大腿，扯住他的衣角。

“老爷，选我，让我下一个……

“老爷开恩啊，选我吧……

“老爷求求你，选我吧，我下辈子给你做牛做马……

“老爷，我家有钱，你要多少有多少……

刚刚这几个人还在唯恐避之不及，现在却扑上前求着先死，这番滑稽的景象让在场的锦衣卫们放声大笑。

被包围的那名锦衣卫更开心，笑得前仰后伏。他干这行已经二十多年，这种被他人恳求的快感每次都令他陶醉其中。

他却忽然不笑。

他发现，围着他转的只有四个宫女。

还有一个，看起来又瘦又小的，竟然只在一边低着头，沉默不语。

他踢开身边四个宫女，来到这位不说话的宫女身边。

“你叫什么名字？”

“小……小莲。”

“大声点，没听见！”锦衣卫怒道。

“小莲。”宫女怯弱着说道。

“我刚刚的话，你听到了没有？”

“听……听到了。”

“那你为什么不求我？”锦衣卫弯下腰，一把抓起她的头发，迫使她抬起头，盯着她的眼睛：“难道你想排在后边？”

“是……”小莲颤抖着说道。

“哦，为什么？你不怕疼，不怕死？”

小莲含着泪说道：“老爷，我年龄小，身上肉少，反正割一会儿就死了，把我放在后边吧，让姐姐们先来。”

“哈哈哈——”

锦衣卫狂笑。

他一把抓起小莲的衣领，把瘦弱的小莲像只鸡一样拎起。

“你要排在后边，我偏要把你排在前边，我这个人就是不听话！”

他一把剥光了小莲的衣服，不顾小莲的哀求，把她拖到那根还残留着屎尿和血迹的立柱上，用绳子捆紧。

“公主，你是个好人，我跟你不后悔，我下辈子还有进宫伺候你……”

小莲转向离歌，声嘶力竭地喊着。

台下发生的一切，离歌都看在眼里、听在心里。她的眼中已噙满热泪。

小莲还小。

她才十三岁，刚进宫五个月。

离歌一直都把她当妹妹看待。每每有好吃的、好玩的，离歌总是多分给小莲一些。但小莲自己从不多留，转头就分给了其他宫女。

她最喜欢小莲，经常教她读书、认字，再学一些女红手艺。将来役满出宫了，能嫁个好人家。

可是现在，一切都已经来不及。

小莲比水儿矮的多。小小的身躯捆在立柱上，一双小脚丫悬在空中，野兔般扑蹬着，根本够不到地面，直到锦衣卫把她的脚踝捆住才停止挣扎。

她还在呜咽喊叫着，听不清在说什么。

锦衣卫用短刀在她的胸前比划了一会儿，摇了摇头，换上了一把匕首。

因为她的乳房实在是太小了。

她的身体还没有完全发育，乳尖仅仅是微凸，像贴在胸上的两个荷包蛋。

“啊——”

尖锐的惨叫划破长空。

锦衣卫匕首刺进小莲胸前肌肤，绕着乳头划上一圈。然后一手捏住小莲只有红豆大小的乳头，用力拉扯，把小莲平坦的乳房扯成锥型，另一手持着匕首，刺进小莲胸肌反复切割，将这块圆形皮肉从小莲胸前活活剥离。

这简直不能算是割乳，只能称作剥皮。

小莲疯狂地挣扎嚎叫着，徒劳地试图从立柱上挣脱，她瘦削的后背在柱子上反复摩擦，蹭出道道血痕。

锦衣卫没有给小莲撒上石灰，而是止血药粉。

他也有点担心这个豆蔻少女承受不住，像她自己说的那样割几刀就死了，那可就不妙了。

小莲缓解了疼痛，哀嚎渐弱。她头发散乱，薄唇咬破，沿着嘴角流着血。

她喘息了一会儿，转头望向离歌。

她的眼睛依旧清澈明亮，灵动活泼。

她张开嘴，似乎想要讲话，却只发出了“呵——呵——”的声音。

离歌再也忍受不住，泪水奔涌而出。

“小莲，忍住，很快就结束了——”

小莲朝着离歌点了点头。

锦衣卫开始割她的右乳，同样切下一圈皮肉。

小莲身躯剧烈抖动，头猛烈地撞击着背后的枕头。她死咬着嘴唇，没有发出一点声音，强忍着割乳的剧痛。

右乳割完，她又转向离歌。她的一头散发已被汗水和泪水浸湿，将她苍白的脸颊遮住。

她破裂的嘴唇蠕动着，挤出一丝勉强的微笑。

离歌恨不得立即冲到小莲面前，抱着她，将她解救下来。

可是自己现在什么也做不了，只能默默地流泪。

她的心又一紧。她看到，锦衣卫已蹲下，摸索着小莲的下体。

小莲的两腿之间同样稚嫩。三角形的平原上光滑整洁，几根稀疏的毛发之间没有一丝污垢。

离歌甚至不知道，小莲到底有没有来过初潮？

锦衣卫分开青涩的花苞，将手指插进狭窄的蜜道。在突破一层阻碍之后，他感受到了一种前所未有的紧致与包裹。

锦衣卫拔出手指，上面已经沾上了斑斑血迹。

他拿起铁钩，仔细端详片刻，忽又放下，还是拿起刚才的匕首。

他放弃了剜宫之刑，生怕疼痛过于猛烈，将小莲活活痛死。

匕首刺进阴阜，围着狭缝割上一圈，再切断连接，剜下会阴，塞上沾了止血药粉的布条，堵住血洞。

这朵花苞还未曾发育完全，就被无情地采下。

小莲还是未叫一声。

她的嘴唇已被咬烂，血流不止。锦衣卫捏开她的烂嘴，塞进一团破布，她就只能发出呜呜的声音。

该剐四肢了。

锦衣卫没有用短刀，而是用锯。

他捏了捏小莲的胳膊，几乎感受不到任何肌肉，直接就是皮包骨头，手臂还不如她的刀柄粗。便不再用刀割肉，改为截肢代替。

两名锦衣卫互相配合，一人解开小莲左臂，在肩膀扎紧筋绳。另一人将她的左手抓死。

小莲的瘦弱的胳膊力气很小，锦衣卫只用了一只手就让她无力挣扎。小莲的手掌几乎要被他捏碎，发出咯咯的声音。

锯齿抵在小莲手腕，血肉飞溅，关节分离。接着是手肘、肩膀。

一条手臂，被锯做三段。

小莲深低着头，不反抗也不挣扎。

锦衣卫试了试她的鼻息，又扯起她的头发，看她的眼珠。明白小莲并没有晕厥过去，只是在强行忍耐。

锦衣卫也暗自佩服。

绕到小莲右侧，右臂同样锯做三段。再用布条缠上她的肩膀，防止流血过多。

小莲既然不挣扎，接下来的剐割就好做得多。

小莲虽然瘦弱，双腿如竹，但毕竟还是有些肌肉的。锦衣卫换上短刀，绕到小莲身后，割去左右双臀，小莲的两条腿就没了挣扎的力气。

锦衣卫蹲下，割下大腿前两块肌肉。再到小莲身后，割下小腿后侧两块肌肉，双腿凌迟就算完毕。

最后一刀。锦衣卫匕首刺进小莲腹部约有半寸，向下一划。这一刀他故意刺得很浅，伤口虽深，但并未肚破肠流。

解下小莲残躯，放到水儿身边，任由其喘息呻吟。

小莲……

离歌看在眼里，痛在心里。

离歌心中还算有一丝宽慰。因为小莲的老实懂事、舍己为人，十六刀终究已经结束，不必再承受酷刑折磨之苦。

小莲胸口还在起伏。离歌呼唤着，小莲却没有反应。

离歌祈祷，希望小莲快快死去，早点解脱……

## 10

又到了离歌的时间。

刘公公上台，同样将离歌右乳横竖剖成四瓣，再细细剪碎。

离歌痛在身上，心里想的却是小莲。

她也尝试像小莲一样强忍剧痛，不发出喊叫。

但根本做不到。一剪下去，本已咬紧的牙关又不由自主地张开，嗓中哀嚎不止。

抵抗人体的本能，那是多么顽强的意志？

右乳割完，敷上药粉，擦干血迹。她的胸脯变得比小莲还平坦。

刘公公下台。跪着的四名宫女一阵猛颤。

因为接下来，又要轮到她们了。

四人谁也不敢说话，也不敢动。

刚才那名性格古怪的锦衣卫已退下休息，新上来这一位是什么样的脾气？

锦衣卫上来，先不说话，围着四人转了一圈。高声道：

“老子是个急性子，最讨厌磨磨蹭蹭、犹豫不决，你们谁想先来就痛快上前，不要让我等得太久！”

四人听了，面面相觑，谁也不敢先动。其中一人深吸口气，扑到锦衣卫前：

“老爷……让我……”

“好，就是你！”

锦衣卫不等她说完，直接剥光了她的衣服，摁在立柱上捆绑。

这人果然是个急性子，做事一气呵成，三两下就把这位宫女捆好。

离歌也认得她。她是芷秀，今年二十岁。

离歌对她并没有太多的印象。她虽已进宫三年，但之前一直是分在别处，跟离歌并无太多交往。直到一个月前，才被韩又林安排到她的闺房。

城破那天，芷秀本有机会逃跑。但当她回家的时候，她发现她的父亲已经战死，兄弟都被明军征做了苦役。家里只剩她一人。

于是她只好回到宫殿。

离歌怜惜她的遭遇，想陪她聊聊天。但她总是沉默寡言，一心只是做着工作。

芷秀仍是沉默不语，呆呆地看着锦衣卫拿着短刀，刺进自己的身体。

锦衣卫刀法很快，一手攥紧芷秀乳房，另一手挥刀切下。

他只用了一刀，就割下了芷秀的乳房，再撒上石灰止血。

“唔……”

芷秀闷声哼叫，连一点挣扎也没有。

“很好，你做得不错，知道挨刀时不要乱动。既然如此，我也加快速度，早点给你个痛快。”

锦衣卫说完，再次挥刀，一刀割下芷秀另一只乳房。

芷秀果然没有任何挣扎，只是闭起眼睛，咬着牙，急促地喘着气。

“很好，继续保持，我的刀很快。”

这名锦衣卫的刀法果然不同凡响。短刀刺入芷秀小腹，划开阴阜，伸手进入，用力一扯，活活摘出芷秀子宫。

他不仅刀块，手法也准。扎紧芷秀四肢，割取芷秀双腿双臂皮肉，运刀如风、行云流水。

一连二十四刀，芷秀四肢大肌尽除，只余残筋断肉。

最后五刀。锦衣卫割取芷秀两块胸肌、两块腰肌，然后一刀开膛。

此时，芷秀已只有出的气、没有进的气。

锦衣卫将芷秀残躯解下，扔在小莲旁边，也不去管她的肚肠拖在地上老远，黏糊糊血淋淋的一串。

她瞳孔涣散，看来已离死不远。

离歌也大受震撼。这名锦衣卫的刀法真的快，芷秀的凌迟只用了不到三十分钟。

也幸得芷秀生性软弱，逆来顺受，在立柱上毫不挣扎，节约了不少时间。她这三十二刀，看起来比水儿和小莲轻松得多。

## 11

接下来该到哪了？

离歌低头。没有了乳房的阻隔，她可以略微看到自己小腹。

是像水儿那样用铁钩勾出来？还是像小莲那样切去会阴？或者像芷秀那样破腹摘宫？

哪一种，都让离歌遍体生寒，腿间肌肉紧绷着。

可是刘公公并没有看她的私处，而是揉捏着她的左臂。

她的胳膊修长如藕，白皙如玉，柔若无骨。

刘公公把离歌左肩扎紧，用小刀刺入肩头，下划至肘。

离歌竟然心中释然。原来下一步并不是剜出她的子宫。

切肤虽痛，但比起割乳尚能忍受。离歌闭目不看，蹙眉咬牙，感受着刀锋的走向。

刀锋至肘，又返回向上，与肩头刀口汇合。

刘公公持刀浅刻，在这片区域中左划右划。刀口反复叠加，臂上疼痛渐剧，离歌难以忍受，不禁张口轻哼。

耳边“呲啦”一声，左边一阵撕扯剧痛。离歌疏于防备，痛得惊叫一声，娇躯乱颤。离歌扭头一看，臂上此处皮肤已被小刀划成道道鲜红的网格，刘公公手持一柄铁夹，正将一小块带血的皮肤放进盘中，显然是刚从网格中撕下。

又一块皮肤撕下。离歌虽做好心理准备，但这生生剥皮之痛还是突破了她的心理防线。

块块皮肤撕完，离歌臂上鲜红一片。刘公公再换小刀，浅浅刺入尚在抽动的肌肉之间，再用力一削，片去一小块肌肉。

离歌见了盘中那块指甲大小的肌肉，不禁一声长吟。既然切割得如此细碎，自己的痛苦折磨何时能结束？

她绝望地闭上眼睛，安心受刑。

三十刀？五十刀？还是一百刀？离歌已数不清。只知道臂上刀刀剧痛不断，犹如架在火上烧烤。

不知过了多久，刘公公收了刀，锦衣卫将离歌身上冷汗擦干。

再看臂上，肩头至肘外侧大块肌肉已除，直达白骨。

锦衣卫在伤口撒了药，疼痛稍解。离歌还未喘口气，锦衣卫放开肩头筋绳，血脉一流通，又是一阵剧痛。

锦衣卫端来一碗清水，凑到离歌嘴边。离歌才发觉自己早已口干舌燥，红唇轻启，碗中清水一饮而尽。

台下。负责凌迟宫女的锦衣卫又换了一人。

不等锦衣卫走近，三名宫女已扑到他脚下，苦苦哀求。

“老爷，选我……”

锦衣卫拎起一人。

“嗯，你长得还算有几分姿色。”

她是紫薇，十九岁，原本是王妃的候选人。两年前因为惹怒了国王，被贬为宫女。

虽然她的美貌不如离歌，但也称得上是国色天香。所以她总是心高气傲，不把其他宫女放在眼里，一心想着接近国王，重新夺回自己的地位。

锦衣卫把她从地上拉起，亲她的嘴，把手伸进她的衣服，捏她的乳房。

紫薇没有抵抗，反而堆起笑容，主动迎合着。她甚至脱去上衣，露出一对美乳。

锦衣卫猥亵一番后，一把将她推倒在地。

“像你这样的美人，只剐六十四刀太可惜了，你应该排在最后！”

紫薇脸上的假笑瞬间消失。她扑到锦衣卫面前，抱住他的大腿，用乳房磨蹭着他的膝盖。

“老爷，求求你，让我先吧……”

锦衣卫甩了几下，没有甩脱。他被惹急了，照着紫薇腹部就是一拳。

紫薇捂着肚子，痛苦地蜷缩在地上，口中吐出白沫。

还有两个宫女跪着。

一个年长的宫女梳着发髻，戴着玉簪。她体态丰腴，面色蜡黄，眼角已有皱纹，。

离歌叫她巧姨。她已经三十七岁，勤勤恳恳在王宫服务了二十多年，深得王太后的喜欢。王太后不舍得她出宫，特别准许她白天在王宫中伺候，晚上回家相夫教子。

另一个长发披肩，身姿绰约。特别是她的臀部浑圆丰满，大腿紧实，堪称人间极品。

她叫婉玲，二十三岁。虽然相貌平平，却精通瑜伽和舞蹈，养得一副好身材，也常常教离歌一起练习。

锦衣卫拎起巧姨。

“先剐了你这老婆子，给那两个年轻姑娘腾个地方。”

锦衣卫剥了巧姨衣服，捆在立柱上。

“老爷，行行好，给个痛快……”

“少他妈废话，你再说一句给你加一刀。”

锦衣卫用短刀将巧姨两只下垂的熟乳割下，撒上石灰。

“哎呦喂……疼啊……

巧姨念经似地哀嚎着，口中翻来覆去地念叨这一句话。

铁钩刺进巧姨下体，并没有费多少力气就钩出了她的子宫。毕竟她已生过四个孩子，子宫和阴道已变得松弛。

锦衣卫又割去她肥硕黝黑的两片阴唇，挖去她的私处。接着割手、割腿，最后破腹。

跟其他较瘦的宫女不同的是，巧姨的腰背和大腿皮肉之间裹着一层厚厚的脂肪。一刀割下，先是露出一片脂黄，然后才流血变红。

离歌面无表情，木然地看着巧姨的惨死。她的心理已经麻木。

## 12

日影西斜。

看着时间，已经将近四点。刘公公唤来锦衣卫，交代了几句。时间已经不多，刘公公决定台上台下同时开刀。

离歌一双玉腿修长笔直，白如象牙。往近看去，青筋透底，若隐若现，正是上好的青花瓷。

左腿的凌迟手法与手臂如出一辙，仍是用小刀自大腿至膝间划出一块区域，而后分块剥皮，削取大腿前侧一半肌肉。

离歌已被折磨的筋疲力竭，面无血色。刚开始撕皮时还能颤抖挣扎一下，到后面削取肌肉时已无力再动，敷衍地低声呻吟一声了事。

台下。婉玲的衣服也被剥了。

一百二十八刀不少，捆在立柱下刀已显得颇为不便。锦衣卫搬来一个一人来高的木制方框，把婉玲手脚捆在方框四角，呈“大”字型固定住。这样婉玲的身前身后都能割肉，方便凑足刀数。

锦衣卫持刀割乳。婉玲惊惧之极，爆发出困兽最后的挣扎。锦衣卫这刀刚在婉玲乳上划了道口，竟然被婉玲挣脱。

原来这木制方框虽然方便行刑，但犯人的活动空间也大，再加上婉玲常年习舞，腰腿肌肉健美有力，锦衣卫一时之间竟难以下刀。

锦衣卫攥紧婉玲乳房，再次割上，但又被婉玲强力挣脱。婉玲凄厉哀嚎着，激发出生命最后的潜能，这只乳房能被她活活撕扯下一半，鲜血溅到了锦衣卫脸上。

“他妈的——”

锦衣卫破口大骂，擦净脸上鲜血。

“弟兄们，帮我把这婊子的手脚钉了！”

四名锦衣卫应声上前，每人手持长钉铁锤，钉尖刺进婉玲手腕脚掌，砰砰几锤，钉碎婉玲骨骼，将她的手脚钉死在木框，直至钉尖从方框背面透出。

“啊——”婉玲惨声尖叫。

手脚钉完，婉玲脸憋得通红，冷汗浸透。再想挣扎，手脚传来一阵刮骨钻髓的剧痛，只得肌肉紧绷，强行忍耐。

“骚娘们，这回怎么样，还动不动了？”

锦衣卫也不管那被撕了一半的乳房，绕到婉玲身后。

“老子这回先剐了你的屁股，看你还怎么动！”

锦衣卫拿过水桶，冲净婉玲下身秽物。

在常年的锻炼修行之下，婉玲腰臀肌腱发达，线条优美。纤腰之下，臀部浑圆丰满，形如熟透的蜜桃。

锦衣卫一刀刺入臀部，婉玲剧痛之下，本能地扑腾四肢，没想到手脚已被钉死，牵动伤口，两相剧痛叠加，一声惨叫只出去一半，就已晕厥过去。

锦衣卫当然不会给她轻松，一盆冷水泼醒，继续割臀。

婉玲这才深知手脚钉死之用处，越动就越疼。利刀割臀的剧痛再次袭来，婉玲吸取教训，只得哀嚎强忍。

锦衣卫一刀从上刺进婉玲圆臀，刀锋没入一半。再用力之下，刀刃竟仿佛被吸住，难以拔出。原来婉玲臀部肌腱强壮，剧痛之下肌肉紧绷，将刀刃紧紧夹在其中。

“呦，你这屁股还能夺刀呢？”

锦衣卫嘲笑道。他双手紧握刀柄，向外一扳。

奈何婉玲臀肌再结实，怎能抵挡刀锋？锦衣卫用力之下，刀锋破臀而出。

这一下就好像破了婉玲的功法，她的臀肌不再紧绷，变得松弛开来。锦衣卫一连十几刀，将婉玲双臀割完，直达腿骨。

锦衣卫顺势向下，脔割婉玲大腿。

婉玲的腿结实粗壮，一些男子都无法与其相比。一刀下去，少有脂肪，尽是紧致的腱子肉，割起来十分爽利。

四五十刀剐完，婉玲双腿如竹笋般片片削落，只剩两条鲜血淋漓的腿骨。

锦衣卫站起，伸了个懒腰，转回婉玲身前，割除婉玲双乳。

“老爷……求……快点吧……”

锦衣卫并不理会。铁钩刺进婉玲下体，找准角度，猛然一拉，钩出婉玲子宫。

“呃……”

婉玲已接近虚脱，气息微弱，脸颊冰凉。

锦衣卫见状，手上加快速度。解开婉玲发髻，缠在木框横梁上。二十刀剐尽婉玲双臂，再三十刀剐其前胸后背。

如此剐完，婉玲全身除头颈之外已无一寸完好肌肤。

她的头发吊着血淋淋的残躯，眼睛还在骨碌碌地转着。

“呵——”

婉玲微微张口，吐出胸中最后一口气息。

锦衣卫先在周围走了两圈，活动一下筋骨，然后在婉玲面前站定，扎下马步，一刀刺进婉玲颈下。

锦衣卫双手持刀，奋力下压。这一刀势如破竹，切断婉玲根根胸骨，划破腹肌，直达会阴。

锦衣卫扔下刀，双手伸进婉玲胸腔，握住胸骨，两边一扯。大喝一声：“开——”

一阵咔咔声响起，鲜血飞溅，婉玲胸腔竟被生生掰开！

她的身体如同被打碎的鸡蛋，一团已经分辨不清的内脏失去了栖身之所，从掰成两半的躯体中涌出，在寒风中不知所措地颤抖着。

锦衣卫拨开婉玲之肺，摸出藏在底下的心包，一刀划破，摘下还在尚在微微跳动的心脏。

## 13

“呕——”

紫薇被一拳打了肚子，刚有所恢复，从地上爬起，却看见了婉玲被开膛掏心的景象，不禁一口吐了出来。刚开始吐的是早上的食物，后来就是一股腥苦的黄水。

离歌也感到一阵恶心。她想吐，可是连吐的力气都没有。

离歌低头，她的左侧大腿已被挖去一半，现出腿骨。她再想动，这条腿已提不起力气。

刘公公并不停歇，挪了一下凳子，开始剐离歌右侧大腿。同样剥皮削肉，细细剐割。

离歌仰头，注视着天边的夕阳。

彩霞绚烂。离歌苍白的脸上也被映得有了光彩。

“唉——”

离歌悠悠长叹一声。小刀剐割着她的大腿，可她只能一刀一刀地苦熬忍受。

“老爷……不要啊……”

锦衣卫拎起紫薇，撕烂她的衣服。

方框刑架已经放平，四名锦衣卫把紫薇摁倒在地，手脚抵在方框四角。

锦衣卫也吸取了经验，为防紫薇挣扎，先将她钉上再说。

紫薇发疯似地嚎叫着，纤纤手指都已抓烂。锦衣卫索性直接坐在她胸口上，死死地压着她。

待她呼吸困难，挣扎不动，再用大锤将钉子砸进她的手腕和脚掌。

四肢钉完，锦衣卫站起身，抬起刑架，将紫薇立起。

“啊——”

锦衣卫没用绳子绑住她的手脚，因此她的体重完全由手脚的钉子支撑。几名锦衣卫围成一圈，指指点点，津津有味地看着紫薇惨叫抽搐着。

待紫薇挣扎渐弱，锦衣卫取来两条带钩的筋绳，钩穿紫薇两侧锁骨，绳子绕上木框横梁。

锦衣卫揉搓着紫薇乳房和私处，短刀在紫薇脸上比划着。

“美人，好好享受吧。”

锦衣卫这次的刀法是先割手臂。小刀刺入紫薇白净光滑的肩膀，轻旋一圈，剜下一块银元大小的皮肉。

“离……啊……歌……”

离歌心中一惊，抬起头，环顾四周。是谁在喊她的名字？

低头一看，竟是刑架上的紫薇。她的双臂已被旋出了十多个血洞。

“都怪……你……啊……”

紫薇叫声凄厉，似地狱中索命的恶鬼。

锦衣卫开始割她的臀部和大腿，仍是一刀一刀旋着挖肉。旋完一片，用水冲干血迹，腿上红白相间，千疮百孔。

“你……害……了……我……啊……”

离歌心中苦笑。

真正害她的人，就在她的面前，用刀割着她的肉，紫薇却怪罪到自己的主人和朋友身上。

离歌已不想辩解。在生命的最后关头，她想骂，就让她骂个够吧。

“死婊子，别鬼叫了。”

紫薇的叫骂声实在难听，锦衣卫也烦了。捏开她的嘴，剪断了她的舌头。

“唔——啊——”

紫薇吐着血，口中仍然不依不饶。

“妈的，让你叫。”

锦衣卫怒了。绕到紫薇身后，一刀刺入紫薇菊门，乱戳一通，再用铁钩一钩，抽出紫薇一截直肠。

锦衣卫不顾手上恶臭，将紫薇直肠握在手中，向外一拉。

“呃——”

这一招果然奏效，紫薇口中干呕，不再叫骂。

锦衣卫继续抽肠，每抽出三五尺，就用剪刀剪断再抽，直至再也拉扯不动。

转到紫薇身前，紫薇肠道抽尽，腹部已然干瘪塌陷。

紫薇嘴大张着，吐出黄水，却一点声音也发不出来了。

锦衣卫这才满意。

换过砍刀，斩断紫薇四肢，削成人棍。锁骨铁钩吊着紫薇胴体，随着她最后的挣扎来回摆动。

接下来割乳、剜宫、削背，紫薇一声不吭，如割死肉。锦衣卫速战速决，开膛破腹，先后摘了肝肾胃胆等内脏，凑够二百五十五刀。

最后一刀，锦衣卫挥刀摘心。

紫薇睁开眼，看了一眼自己仍在跳动的心脏，终于呜呼毙命。

与此同时，台上也行刑完毕。

座钟响了六声。夕阳刚刚落下，夜幕降临。

## 14

忙碌的一天终于结束，人群陆陆续续离场。

锦衣卫小心翼翼地将离歌从立柱上解下，尽量不触动她四肢伤口。官军打扫场地，收拾残局。

把紫薇的尸体从方框上解下费了不少力气。她的手脚钉得太死，只好用刀把她的手脚砍碎。

“妈的，这帮锦衣卫，自己剐人爽完了，烂摊子给咱们收拾。”一名官军抱怨道。

“放心吧，他们过几天就走，咱们在南离城抓了那么多女人，够咱们玩了……

“头说的是，这一个月我干了四十九个女人，现在都快硬不起来了……

“啊，鬼，有鬼啊——”

一个官军惊叫着，在地上连滚带爬，似是见了什么可怕的东西。

“怎么回事，乱叫什么？”

那个胆小的官军浑身哆嗦着，指着宫女的尸体。

“那个……她还在动！”

领头的点亮油灯，走上前去。

昏黄的灯光之下，一名宫女的尸体胸口起伏着，口中还有呼吸声。

是小莲。她竟然还活着。

她肩膀用布包着，大腿捆着筋绳，止住了她的流血。开膛那一刀也不深，没有伤及腹中内脏。

“头，怎么办，她还没死。”

领头的想了想：“要不，去报告将军？”

一名官军站了出来：“那么麻烦干什么，难道还要救活她不成？”

他摘下枪口上的刺刀。

“看那帮锦衣卫剐女人那么爽，我也来试试！”

他一刀刺向小莲腰间。

“啊——公——主——啊——”

官军吓得连忙拔出刺刀。他没想到，本应死去小莲竟还能发出如此的惨叫。

## 15

离歌回来了。

她又回到了熟悉的闺房。

她是走着出去，躺着被抬回来。

锦衣卫给她伤口换了药，帮她排便，擦净身子，盖上一席薄被。天冷了，他们又点起火炉。

他们前前后后打理着，照顾得比巧姨还周到。

锦衣卫扶着离歌半躺，端来一碗温粥。离歌也饿了整整一天，一大碗粥吃了干净。

一切收拾完毕，又巡视了一圈，他们才退下。

灯火通明，香气缭绕。

离歌竟感到了一阵久违的舒适。她轻合双眼，正欲睡去，忽然有人开了门。

熟悉的脚步声。

韩又林进了屋子，见离歌眼睛闭着，便放轻脚步，慢慢走至离歌床前。

“你来了。”

“啊？”韩又林一惊，“我以为你已睡了。”

韩又林找了个椅子坐下。

“你来做什么？”离歌问道。

“没，没什么，只是来看看你。”韩又林低声答道。

离歌气息微吐，静如幽兰。灯光映衬下，雪白的娇容更显美丽。

“看什么，看我的笑话？”

“啊，这……”韩又林一时竟不知如何回答，“我只是……来看看你有什么需要。”

离歌轻叹一声。“那些锦衣卫对我‘照顾’的很好。”

“照顾”这两个字她说得很重，极尽讥讽与嘲弄。

今天照顾得越好，明天的处刑就越重。这正是锦衣卫的作风。

韩又林也长叹，摇头道：“在我的权力范围内，有什么能帮你的？”

他补充道：“我也管不了他们。”

“有。”离歌道。

“是什么？”韩又林急道，倾着身子，等待着答案。

“带着你的军队，放了我的臣民，离开我的国家。”

韩又林面露难色，沉默不语，目光转向别处。

“怎么了？做不到吗？”

韩又林仍是不语。他从衣兜中取出烟斗，放上烟丝，接着油灯点燃。

他尝试换个话题。

“刚才刘公公找过我。”韩又林道，“是关于你的事。”

“好事还是坏事？”离歌问道。

韩又林猛吸一口，良久，吐出一缕烟雾。

“是一件把好事办坏了的事。”

韩又林道：“你还记得，今天早上，你被押出院子时看见的那个东西吗？”

“是什么？”离歌疑惑道。

韩又林吞吞吐吐地说道：“就是那个，那个木……”

“木驴？”离歌道。

“对，就是这个。”韩又林羞于讲木驴这个词，还好离歌已经替他讲了出来。

韩又林叹气道：“你今天早上没有骑木驴，刘公公对此非常不满，一定要你明天坐上那辆刑具不可。”

他低下头。

“都怪我，本来是想让你减轻痛苦，结果反而害了你。你也知道，刘公公是个太监。太监身体上残缺，心理上就有点……”

他话还没说完，忽然发现离歌在看着他。

离歌的脸上没有恐惧，没有惊讶，更没有责怪。

而是在冷笑。冷得刺骨。

“你有什么好自责的，这不就是你本来想看到的吗？”离歌嗤道。

“你，你这是什么意思？”韩又林脸不知为何红了，从座位上站起，盯着离歌。

离歌悠悠道：“戏子唱戏的时候，戴上面具，在台上扮演各种各样的角色；在台下，摘下面具，才是他的真实面目。”

离歌接着道：“岂不知，整天戴着假面具是很累的，摘下面具才活得更轻松。”

韩又林品着这句话，想了一会儿，才明白她的意思。

“你是在说我的本性，像刘公公和那些锦衣卫一样，是个残忍嗜杀的恶人吗？”

“难道不是？否则，你知道刘公公明天要给我骑木驴，为何专门跑来告诉我？”

“那是因为，我……”

“咳——咳——”

离歌忽然开始剧烈地咳嗽，神情痛苦。

韩又林愣住。

突然，他把烟斗中燃着的烟丝倒在地上，用脚踏灭，又泼上茶水。

待到烟雾散去，离歌咳嗽才渐渐平息。

她额头冷汗淋漓，嘴唇发紫，却强忍着遏制喘息，以免牵动伤口。

“抱歉……我不该抽烟的……”韩又林低声道。

他搬来椅子，坐到床旁。先是环视了四周，叹了口气。

“你的话确实有点道理。人活在世，有的时候就要正视自己的欲望。

离歌仔细听着。

“我承认，我喜欢杀人，一看到有人流血，在地上挣扎求饶，我就兴奋。但是，当过兵的人都是这样的……

“二十年前，我刚入伍，就到了伊犁，跟北方的斡罗斯国打仗。大漠之中天寒地冻，粮草枯竭，我们差点饿死……

“所幸老天保佑，我们到了一个村庄，抓到了几个白皮肤黄头发蓝眼睛的女人……

韩又林叹息一声，下定决心讲下去。

“我们先杀了一个，吃了她的肉。吃饱喝足又把剩下的轮奸了，然后每隔几天再杀一个，终于坚持到救援……

“于是，你就爱上了吃人肉？”离歌问道。

韩又林摇了摇头。

“不，人肉并不好吃，我只是单纯喜欢杀人，特别是杀女人的快感。”

韩又林转向离歌，似是有所恳求：“这件事我从未对别人讲过。”

离歌道：“我已经成了这个样子，还能泄露你的秘密不成？”

韩又林点头。

“你应该也知道，你是个人见人爱的美人。”

“我知道，”离歌确实有自知之明，“所以你喜欢我。”

“即使是个女人，看了你的美貌，也会喜欢你。”韩又林承认。

“但是，我更喜欢你被凌迟处死的样子。就像是一块玉，如果完美无瑕，反而普普通通。如果缺了一角，变成碎片，才更让人怜惜。”

“你能坦诚地说出这些，确实不容易。”离歌道。

“能说出来，确实心里畅快得多。”韩又林道。

灯火渐暗。

韩又林起身，加了些煤油，挑亮灯芯。

玻璃灯罩之下，浸在油中的灯芯燃烧着，焕发出新的光芒。

“你来。”离歌道。

韩又林回到床边。

“掀开我的被子。”

韩又林疑惑不解，但仍照做了。灯光之下，离歌残缺的身体更显一种别样的美感。

“如果你想强奸我，现在是最后的机会。”

韩又林没有动，也没有说话，紧紧地攥着被角。

“明天，我的下身就会被切碎，那时你想做也来不及了。”

韩又林目光聚焦在离歌两腿之间那最神秘最美好的领域。

这本来就是他最想看的。

白天，在众目睽睽之下，他正襟危坐，眼睛不敢乱动，恐有损作为将军的威严；现在，这片领域已只属于他一个人。他的眼睛像冲出牢笼的饕餮，贪婪地享受着专属他一人的盛宴。

韩又林伸出手。粗糙的手指抚摸过光洁无毛的阴阜，拨开娇嫩欲滴的花苞，找到了隐藏在深处的花蕾。他的手指像猫的舌头，挑逗刮擦着少女最隐私的部位。

“嗯……”

离歌一声轻哼。

她的花蕾天生敏感，从未被外人如此侵犯过。就连自己在洗澡时，一不小心触到，都羞涩地缩回手，责怪自己内心不洁。

此时，离歌也抛弃了一切世俗的束缚，让位于内心最深处的欲望。

她的脸颊开始泛红，一股热流从下身升起，蔓延至全身。

私处的花蕾被挑逗着，也渐渐充实、挺立。狭窄的阴缝中，渗出一丝晶莹的液体。

韩又林的手指越来越快，摩擦越来越强。

他的手指粗糙而有力。

在过去的二十年中，这只手指曾经无数次地扳开盖子，装填火药，扣动扳机。

此时，他的手指也在灵活地摆弄着，扣动着另一种形式的扳机。

离歌的呻吟声也越来越大，然后爆发。

“啊——”

这是她从未享受过的快乐。她眼神迷离，小腹收缩着，一股蜜液从花心中激射而出。

韩又林只觉掌心一阵热流，蜜液正好接在他手中。

他手捧着这股蜜液，凑到离歌嘴边。

离歌会意，樱唇轻启，香舌微吐，将蜜液舔舐干净。

韩又林放下被子，为离歌盖好。

这次轮到离歌惊讶了。

不等离歌发问，韩又林道：“你这样的身体，给木驴开苞正好。”

韩又林在微笑，笑得心满意足。

离歌明白了他的意思。

韩又林正要出门，突然回过身。

“你刚才一直在谈我的本性，你有没有想过你的本性？”

他不等离歌回答，推开门，身后只留下一句话：“你就是个淫荡的婊子。”

只剩离歌一人。

她眯起双眼，似在回味，口中呢喃自语。

“没错，我是……”

## 16

若不是被阵阵哭声吵醒，离歌还能睡很久。

她的伤口还在痛，可是睡得却特别好。料想昨晚的粥中一定是放了安神的药材。

锦衣卫准时进来。他们一句话不说，掀开被子，扶着离歌坐起。

离歌赤身裸体，锦衣卫却视若无物，只是例行公事，眼睛绝不多看一眼，手也绝不乱摸。

离歌竟觉得有些失望。

有人端来马桶和水盆。锦衣卫帮助她排泄，给她擦净身体。

她早已顾不上羞耻，也只能任人摆布。

今天还有早饭。是一大碗不知什么东西炖成的汤，很苦很难闻。她不想吃，锦衣卫强逼着给她灌进嘴里。

她感觉气血开始充盈，心跳也在加快，浑身都充满了活力。

这不是好事。

锦衣卫抬着离歌出门，她就看见了刘公公和韩又林。

他还是一身戎装，却额外披上了一件鲜红的披风，看上去格外的威武神气。

可是他却站在远处，保持着距离。他的脸上也没有任何表情，似是昨晚的事完全没发生。

人群让开一条路，木驴推进院中，却是有两台。

另一台是给谁用的？

离歌开始在自己的亲属中搜索。可想遍了远亲近邻，也想不到有哪个适龄女子有资格和她一起享受如此“殊荣”。

“抬进来！”刘公公命令道。

锦衣卫又抬来一副担架，放在地上。离歌才看清上面载的是什么。

那竟然是小莲！

她身上的污垢已被洗净，没有胳膊的双肩被很仔细地缠上白布，腹部的伤口被一条黑线细密地缝合着，阴处和大腿的伤口也已经过处理，不再流血。

锦衣卫扶起小莲，给她喂了同样的药汤。离歌确认，那汤一定有增强体力的功效。

离歌流泪。她难以想象小莲到底还要被怎样的折磨！

小莲喝了汤，脸色很快就变得红润，瘦骨嶙峋的胸脯也开始急促地起伏。

锦衣卫把小莲的残躯高高举起。于是小莲也看见了离歌。

她还在笑。笑得清纯又灿烂。

锦衣卫把小莲下身的血洞和菊门对准了木驴上的两根木杵，然后放下。

下体刚一接触到木杵，小莲脸上的笑容已瞬间冻结。她的会阴昨天已经剜去，好不容易结痂的创口再次被撑得崩开、撕裂，涌出一股鲜血。

那木杵很粗，只凭小莲的体重根本难以插入。一名锦衣卫扶着小莲的身子，另外两人分别抓住小莲两条废腿，用力下拽。

“啊——”

小莲惨叫着，发疯似地摇着头。因为除了她的头颈之外，她的全身已无一处能挣扎。

木杵无情地刺进小莲下体，直顶子宫。后面那根也撑开小莲菊蕊，菊瓣褶皱被撑得红肿撕裂。

锦衣卫还在用力下拽，直至再也拽不动为止。那木杵设计得本就比阴道直肠长得多，加之她的臀部昨天已经剐去，因此她的体重已完全由下体中的木杵支撑。

对小莲的折磨并没有简单结束。锦衣卫又拿来两根四寸长钉，把小莲脚掌钉上驴身。又用四根带钩的绳子，钩穿小莲锁骨，两根系在驴颈，两根绕小莲脖颈缠几圈，系在驴尾。这样，小莲幼小的残躯被残忍地固定在木驴上。

这样的固定方式已经纯粹是为了折磨。锦衣卫发现，小莲虽然年龄小，个子又矮，看上去弱不禁风，生命力却极其的顽强，便再也不用顾忌。

锦衣卫举起离歌，对准，放下。

下身传来钻心的疼。离歌感觉那两根木杵简直要把自己捅个对穿。

这和她想得不一样。

没有润滑，没有前戏。阴唇被撕裂，肛门被撕裂，阴道被撑开，子宫被顶得移位，直肠几乎要断了。

没有快感，只有痛！

离歌终于明白，为什么木驴是刑具，而不是玩具！

下身在流血，流个不止。血沿着木杵，流上驴背，滴在地上，渗进土中。

锦衣卫抓起离歌一双莲足，在手中把玩了一会儿，依依不舍地摁在驴身，然后钉上，直到钉帽也嵌进她的脚掌。

拉起离歌一双素手，将手腕钉在驴耳朵的位置

离歌刚从下身强行开苞的疼痛中缓过神来，发现自己手脚已动弹不得，彻底地固定在木驴之上。

手上，脚上，阴处，肛门，加上昨天的旧伤，没有一处不在痛，也没有一处能够逃脱。

这仅仅是木驴刑的开始。

刘公公上前，检查了一圈，命锦衣卫套上马，拉动木驴前进。

木驴轮子开始转动。通过驴身内部的机关，两根木杵开始交替上下转动。

刚开始两根木杵平齐时，只不过是处在中间位置，一开始转动，前后木杵交替运动，插得更深、更猛！

离歌和小莲几乎是同时爆发出一声惨嚎，随着抽插的节奏阵阵起伏。

小莲的叫声更凄厉、更悲惨。

如果说离歌还能在血液的润滑中勉强体会到一丝快感，那小莲则是完全撕裂的痛苦。

她的阴蒂和阴唇昨天已被剜去，今天再被撕裂。木杵在血洞中抽插，把伤口撑得越来越大。

木驴驶出院子。官军看着木驴经过，看着两位少女受刑的惨象，一个个都不由自主地夹紧了双腿。

## 17

王宫门前，是一个宽阔的广场。

广场上，一群女人跪成两排，夹道等待着两辆木驴经过。

她们都是离氏亲族的幸存者。

她们的脸和皮肤都很白且细腻，没有一点粉刺或污垢，显然都是不食人间烟火的贵族。可如今却只穿着件单薄起皱的白色罩袍，身上也没有任何装饰，有的披头散发，有的随便结成发髻，看上去与普通平民女子无异。

她们在哭嚎着。

她们不是悲伤或者恐惧，而是后悔。后悔当初在城破时，为什么没有听从家长的劝告，早点投井或者上吊了事。她们抱着一丝侥幸，希望能够在国破家亡中苟活。

于是她们被抓捕，被送到军营中轮奸。上至四五十岁的老妇，下至不满十岁的幼女，无一免遭毒手。

经过一个多月的折磨，又死去一批。剩余的三十多人活下来了，却过得生不如死。

所以她们在悔恨，在咒骂，在自怨自艾。她们哭天抢地，向神灵哭诉着这一个月的悲惨遭遇，祈愿着早点结束这暗无天日的生活。

她们忽然肃静。

她们看见，宫门中走出来两匹马，拉着两辆奇怪的车，车上似乎坐着两个赤裸的人。

从这两个人的惨叫中似乎能听出是女人。可这两人的胸前是一片通红，看不出是男是女。

待到木驴走近，她们才认出，其中一人竟是离家王族的公主！

她并不是坐在车上，而是被钉在木驴上！两根粗大沾血的木杵交替着，在离歌的下体双穴中粗暴地抽插！

离歌的乳房已被割去，肩膀、大腿被剜去一大块肉，暗红色的血痂崩裂着，流出缕缕鲜血。

离歌旁边的那位少女更惨，她的双臂被齐肩砍断，包着渗血的白布。腿上割得肉比离歌更多，伤口更深，连屁股也被割除。

更恐怖的是，她的腹部有一道长长的黑线，似乎是先剖了腹、又被缝上。

离氏亲族女子都瞪大了眼睛，张着嘴巴，惊恐地看着木驴从面前经过。

跟这两个人比起来，她们被军营中遭受的侮辱都不算什么。

木驴驶出。官军把亲族女子双手用绳子绑了，串成两排，押着前进。

她们没走回军营的路，而是跟着木驴，往城外的方向走去。

一些女人开始慌了。她们预感到，一大早把她们唤起来，洗刷干净，来看离歌公主行刑，应该不是什么好事。

南离城本来就不大，远不能和昆明大理相比。队伍徐徐走了半个多小时，穿过破败萧条的街道，就到了城门外的空地。

女人们并不知道昨天这里发生了何等凄惨血腥的事情。她们好奇地四处张望着，打量着周围的一切。

台上，离歌昨天用过的立柱撤下，换成了和剐婉玲和紫薇时一样的方框；台下，那根剐了四个宫女的柱子还立在那里，苍蝇嗡嗡乱飞，吸食着柱子上的血迹和屎尿。木制方框又多了两个，并排立在台下。

回到这噩梦般的场景，离歌的身子在发颤。她的下身被反复抽插着，已经变得麻木，不管是快感还是痛感都消失了，下半身似乎已不属于自己。

旁边的小莲状态也不好，下体的血比离歌流的多，驴背染红一片。

官军把女人们摁倒，手脚都捆绑住，分成三排跪在台下。

女人们心中奇怪，为什么已经到了初秋，怎么还有这么多成群的苍蝇。苍蝇落在她们的脸上，怎么摇头也赶不走，手又被捆着，痒得她们浑身难受。

等官军的队列从刑台下撤走，她们看见了台檐上挂着的东西，就明白了苍蝇聚集的原因，然后齐声尖叫起来。

台檐上挂着五个死人！

她们的死相一个比一个可怖。从左到右，每具死尸上的肉越少，都是一刀从肚子破开，肠子垂在地上，拖了老长。特别是最后两具尸体，除了头颈全身已没有一块完好的皮肤，如同被猛兽啃食。

地上放着几个木桶，团团烂肉模糊不清。

她们有充足的理由相信这桶中放的是人肉，因为其中有几块可以看出是完整的乳房，还有一只人手；她们也特别的相信，这些肉是活着从这五个人身上割下来的，因为每具尸体都面目狰狞，生前必是遭到了极度的痛苦。

有人在呕吐。早上她们都没吃饭，吐出来的只有酸水。

锦衣卫拿了一把钳子，想把离歌脚上的钉子拔下。可钉子就像是长在她脚上一样，钳子咬在钉帽上，把离歌的脚掌皮肤磨烂，可钉子还是纹丝不动。

“他妈的，早知道就不钉这么紧了。”

锦衣卫骂骂咧咧着，拿来一根撬棍，把尖端插进脚掌和钉帽之间，用力向下一压。

“咯……”

这是离歌脚掌骨碎裂的声音。

费了九牛二虎之力，长钉终于起出，可是离歌的脚掌也被压碎。

“可惜，可惜，多漂亮的一双脚啊！”

他嘴上这样说着，手上却不停。他绕到另一边，撬棍插入，用力一压，把离歌另一只脚上长钉也起出。

所幸离歌手上长钉钉得不深，锦衣卫用铁钳轻松拔出。

离歌四肢没了束缚，但下体木杵插得很深，所以还是牢牢地坐在木驴上。

锦衣卫先不管离歌，拿着撬棍走到小莲身旁，正要起钉，旁边锦衣卫拦住了他。

“这个不用那么麻烦，让我来。”

说话的锦衣卫抽出腰刀，照着小莲脚踝就是猛砍。一连几刀，碎肉飞溅，将小莲脚踝砍断，月牙形的小脚连着长钉留在驴身上。

“刘公公说，她已经快死了，不用那么讲究。”锦衣卫说着，绕到另一边，开始砍她右脚。

离歌听见了锦衣卫的话，不顾下体剧痛，猛然回过头。

她忽然发觉，自从骑木驴开始，小莲已有段时间没有惨叫了。

锦衣卫砍完小莲双脚，摘下她锁骨铁钩，将她从木驴上拔下。

小莲确已奄奄一息。她眼睛闭着，小嘴无意识地张开，胸脯起伏已经微弱。

一股暗黑色的血液从她阴道和肛门中泄涌而出，看样子已经在她腹中积攒了许久。

粗大的木杵已经远远超出了她幼小的身躯能承受的尺寸。木驴一转，木杵插烂了她的直肠，每次抽插，都是在生生地搅动着她的内脏。

锦衣卫将小莲残躯扔在地上。

“小莲——！”离歌喊着她的名字。她声音悲怆，凄惨动人。

小莲微微睁开眼睛。

她的眼中已一片浑浊，再也没有了曾经的灵动。

她的眼珠还在转着，似在寻找呼唤的方向。终于，她的目光与离歌交汇在一起。

在那一瞬间，小莲浑身的剧痛似乎完全解除。

她大张着嘴，深深地吸气。

“公——主……啊……”

她也回报以呼喊。

她的喊声忽然减小，像泄了气的皮球。她的两腿之间涌出一团红青相间的异物。

这不是屎，而是肠子。为了爆发出最后的呼喊，她腹中用力，不小心将断裂的肠子从松弛的肛门中挤出。

她还在张着嘴，喉中却没了一点气流。

她的眼睛飞快地眨着，神色焦急。她还有很多话要说，却一句也说不出来。

她的胸脯快速地起伏，脸颊反常地由苍白泛起红润。

小莲悲惨的生命终于走到了尽头。

她强撑着抬起头，最后看了离歌一眼。然后眼神变得涣散，无神地望着天空。她由于痛苦而僵硬紧绷的嘴角忽然放松，竟似一抹恬淡的微笑。

锦衣卫上前，试探她的鼻息，又摸着她的肋骨。

“她死了。”

“可惜。”一名锦衣卫摇着头，叹息道：“木杵太粗了点，竟把她活活插死了，不然她今天还能再剐上百八十刀。”

“这有什么好可惜的，昨天她就应该死了。”

锦衣卫拿来绳子，系在小莲脖颈，拖着走到台檐，与另外五名宫女并列挂好。

那里早有一个给她预留的位置。

“这下她应该不会复活了。”官军议论着。他正是昨晚用刺刀刺小莲的那个人。

锦衣卫也把离歌从木驴上拔下。

离歌还在泪流不止。

“别哭啦，她死了对她是好事。”锦衣卫道。

“真是奇怪，昨天剐你的时候没见你这么哭，你一个公主为了一个小宫女伤心干什么！”

## 18

锦衣卫把离歌放上担架，抬上刑台。先把方框放倒，把离歌腕上长钉重新钉入方框两角。

离歌脚掌已经豁烂，无法再次下钉。锦衣卫把离歌脚踝摁住，挥舞大锤，把长钉离歌从踝关节钉死在方框上。

方框立起。离歌也尝到了被钉上刑架的滋味。手脚长钉承担着体重，与关节骨骼反复摩擦，碎骨刺入肌肉，剧痛钻心，却无法动弹一丝一毫。

台下跪着的女人们震惊地看着这一切。

她们平日里养尊处优，以礼节和文雅自居。她们做梦也想不到，这世界上还有这样灭绝人性的酷刑。更想不到，锦衣卫竟忍心把这样的酷刑施加在美貌无双的离歌公主身上。

台下还有三个闲置的方框。

一股不祥的预感涌上她们心头。这三个崭新定制的方框，总不可能是拿来装饰的。

韩又林和刘公公仍是在凉棚中坐下。刘公公喝着茶水，韩又林抽烟。

一切都准备停当。刘公公手一挥：“开始！”

锦衣卫拖起队首三个女人，一把撕开罩袍，拽到方框跟前，强行摁倒。

三个女人木然地被锦衣卫拉扯着。她们在军营中已经被折磨了一个多月，稍有反抗就是一顿毒打。直到锦衣卫拿来长钉，抵在她们手腕脚掌，她们终于明白了自己的下场。

她们徒劳地挣扎惨叫着。锦衣卫钉上长钉，松开手，她们就再也动弹不得。

锦衣卫钉完，跑过来问道：“大人，这些人要剐多少刀？”

刘公公抿口茶水，轻飘飘地答道：“每人三百，不用管死活。”

“是！”

三人一齐动手。

刀光飞舞，血肉剥离。割乳、剜宫、剐肉、剖腹……这套流程他们早已轻车熟路。

待剐的离氏亲族女人共有三十多人，三人一组，今天白天要剐完，每人不会分配太多时间。锦衣卫运刀飞快，剐下来的肉就集中扔在空地上，很快就堆起一座小肉山。

三个女人在惨嚎，台下的嚎声却比她们更大。她们已预见了自己的命运，还亲眼看见了凌迟之刑的残暴。

她们在惊恐地叫着，不少人屎尿已流了一地。

如果这世上有地狱，那现在就是地狱。明知自己接下来要遭受无比痛苦的酷刑，却没有任何反抗之力。

这是精神上的凌迟。

刘公公放下茶水，微微一笑。

他当然可以同时剐三十多个女人，但他偏要三个一组，慢慢地剐，让排在后面的人亲眼看着前人的惨状，折磨她的精神，煎熬她的内心。

这才是处刑的真谛，是刘公公多年办案的心得。

韩又林抽完了一斗，再续上烟丝，点上火。他还是面无表情，平静地看着这一切。

他环视四周。他属下的官军每个人都睁大了眼睛，专注地看着活剐女人的景象。有的人胯下已经高高勃起，转身又找女人去了。

战争是个苦差事，不是你死就是我活。长时间精神高度紧张，需要好好歇一歇，从杀戮和强奸中宣泄情绪。

他也乐于让手下这样做。从二十年前那件事中，他已经明白，女人的血可以激起军队的兽性，让军队更加勇猛无畏。

这也是他带兵的秘诀。无论是雄踞北方的斡罗斯人，还是纵横四海、自称“日不落”的英吉利人，都曾惨败在他的手下。

三名锦衣卫几乎同时结束。刚刚还活生生的三个女人，不到四十分钟就已成了一堆烂肉和三具骷髅。有的人被割上二三十刀就幸运地晕厥过去，有的人却偏偏坚持到第三百刀，亲眼看着自己的心脏被从胸中摘下。

锦衣卫换了班，再从跪着队列中拉出三个人。人群中又爆发出一阵哀嚎。

## 19

离歌娇躯一颤。

因为她看见刘公公站起身。

刘公公走上台，搬了个小板凳坐在离歌身下。

一眼看去，离歌双腿色泽如玉，冰肌玉骨。只有这样优美动人的玉腿，才值得他细细雕琢。

刘公公先将离歌左腿从上到下抚摸一番，却不急下刀。先取来铁钳，咔咔几声，剪断离歌足上脚趾。

离歌脚上吃痛，筋腱紧绷，一弯莲足不住颤抖。刘公公把离歌莲足握在手中，拇指发力，避开豁烂的伤口，反复按压揉捏离歌足底。

如此按摩一番，离歌足上筋腱舒展，才取过锯齿刀，从脚趾骨间锯入。锯齿刀撕裂坚韧的筋腱，分开骨间缝隙，直达钉口附近。刘公公拔出锯齿，改从侧面锯入。骨骼锯断，一块连着皮肉的趾骨就此卸下。

离歌仰天长啸。

四肢都被钉死，她也只剩下喊叫这一种方法，才能稍稍地发泄脚上的断筋锯骨之痛。

不等离歌喘息，锯齿再插入趾间缝隙，开始锯割下一块趾骨。如此反复，离歌左脚前掌被拆成五块锯断。

离歌很快就没了惨叫的力气，只能连绵地呻吟。冷汗淋湿她颤动的全身，沿着双腿汇成一股溪流，扑簌滴落在地上。

这才仅仅是开始。

台下，锦衣卫又剐完三个女人，解下滴着血的骨架，按顺序排在地上。

血在方框之下流成了河。

锦衣卫来回走动，每一脚都踏在鲜血浸成的泥坑里。

待剐的女人们在亲族的血泥坑里挣扎翻滚着，全身沾满了血泥。这样子实在是不好看。于是锦衣卫先把她们身上的血泥用清水冲干净，再下刀开剐。

刘公公搬着小板凳绕到离歌身后。

小刀绕着离歌左腿膝盖和脚踝分别割上一圈，鲜血从刀口渗出，恰似在离歌腿上系了两条红色丝线。

离歌已经猜到这是要剥皮了。

果然，刘公公又把小刀从膝盖刺入，竖直向下直切至脚踝。一道切完，相距不到半寸又是一道。划完一圈，离歌小腿皮肤已被切成十余道竖条。

刘公公放下小刀，用铁钳撕取条条皮肤。

离歌心觉这撕皮之刑尚能忍受，便咬紧牙关，屏住呼吸，一声不吭。

小腿皮肤撕完，腿骨和肌肉已然历历在目。刘公公拾起小刀，从腿肌上端刺入，沿着肌肉纹理一划到底，把一条肌肉细细撕下。

离歌久居闺中，双腿纤细，又不像婉玲那样锻炼，腿上肌肉柔软不韧，割起来并不费力。只可惜肌肉太少，三四十条撕完，离歌小腿肌肉已无，只余腿骨。

刘公公显然并不尽兴。他目光上移，看着离歌大腿。

离歌身材纤细，要凑到一千刀实属不易。

唯一能剐点肉的地方，看来看去也只有大腿。

刘公公舍了刀，命锦衣卫取来“狗牙”。

这是一种奇特的铁钳。钳头做成一排铁齿，一张一合，犹如狗头，故名狗牙。

刘公公双手持狗牙长柄，咬住离歌大腿昨日旧伤边缘，用力一压，再向后一扯，一块皮肉就被狗牙咬在口中。

刘公公把狗牙交给锦衣卫，自己下台休息去了。

狗牙铁齿并不十分锋利，每次咬下皮肉，真如猛兽般撕扯。只不过猛兽都是先把猎物咬死之后再吃，离歌的一条圆润如玉的大腿却是被活生生地撕扯成碎片。

台下，方框上的三个女人四肢躯干皮肉已基本剐完，只剩了一口气吊着。锦衣卫照例抽肠、剖腹，摘除肝肾等内脏，掏空腹腔，最后一刀挖心。

碎肉堆成了山。

不知道从哪冒出几条野狗，在刑场周围徘徊着，然后偷摸着跑到肉堆旁，飞快地叼走几块人肉。

锦衣卫懒得管这几条狗。这些狗竟越发大胆，在肉堆旁再也不跑，吠了几声，唤来狗友，一群十几条大大小小的野狗饮着人血，吃着人肉，啃着人骨，大快朵颐。

“当……当……”

座钟一连敲了十二响。

离歌虚弱地抬起头。已经到了正午了吗？

锦衣卫也走下台休息。离歌低头看去，左腿已被那狗牙啃完，腿骨之上仅剩断筋残肉。

这样也好。反正左腿是不会再痛了。

锦衣卫给离歌端来药汤。离歌早已口干舌燥，药汤一饮而尽。

喝过了汤，体力和精神稍稍恢复了些。离歌看看台下。

亲族女人只剩下了一半还在跪着。她们嗓子也哭哑了，泪水也流干了，形容憔悴，眼睛红肿着，脸色一阵白一阵黄。

这时候，早死反而是一种解脱。

锦衣卫拖出三个女人，放倒方框，准备钉上。

她们都是二十来岁的年轻女人，铁钉穿体的剧痛让她们疯狂扭动着。方框刚一立起，她们的肢体竟连着铁钉从木框上脱落。

锦衣卫把方框放平，准备再钉一次。这时他们发现，原来这一上午铁钉在方框孔位中十几次地钉进、拔出，把孔位撑得大了，导致再也钉不牢。

一人忽然想起了个主意。他把铁钉从犯人手脚中拔出，拿来带绳子的铁钩，穿进犯人手脚钉孔，再把绳子绑在方框上。

可怜三个女人，手脚被钉死，再拔出，穿上铁钩，挂在刑架上。

对她们来说，这种方法只是更添痛苦。绳子连着铁钩，给她们保留了一定的活动空间，可是不管怎样也躲不开锦衣卫手中的刀。她们惨叫凄厉，睚眦欲裂，手脚被钩穿，越挣扎越痛。

再看那十几条野狗，一个个吃的肚子溜圆，鼓鼓囊囊，走路都在趔趄，索性直接躺在血泥坑里喘着气。

战乱时节，连人都要饿死，谁还顾得上喂狗呢？

狗心里也明白这一点。既然不知道下一顿饭在哪，这顿就放开了吃，一直吃到吃不下去，吐了出来还要接着吃。实在吃不动了，还守在人肉堆边舍不得走。

官军和锦衣卫也在吃饭。每人分一碗白米粥，几根咸菜。

锅里有肉，但没人吃得下。

虽然锅里明明白白就是猪肉，但在这血肉横飞的刑场上，谁还能吃得下去？

除了韩又林。只有他在吃肉。

他还能一边看着行刑一边吃肉。这种场面对他来说不算什么。他曾经亲眼见过大炮射出的铁球在地上弹射，砸碎了一个人的脑袋。

那个倒霉鬼就站在他旁边。

他无头的尸体手里还拿着枪管和通条，准备把弹丸塞进去。鲜血从他脖子血管中激射到半空，脑浆溅到韩又林的脸上。

这样的情景，不知道发生过多少次。

所以无论发生什么，都不会影响他吃肉的心情。

刘公公不吃饭。

他有个讲究，当天的红差办完后，一定要沐浴更衣、焚香念经之后才能吃饭，不然会把死人的煞气吃进嘴里。

所以他只喝茶水。

一壶喝完。刘公公起身上台，搬凳坐下。

这次他开始剐离歌右腿。如同上午一般铁钳剪趾、锯齿断掌、小刀割肉。离歌轻叹一声，闭目熬刑。

小腿剐完，刘公公又唤来锦衣卫，持铁钳撕咬离歌大腿，自己下台休息。

一阵凉风吹来。离歌一激灵，打了个冷战。

太阳竟然已经偏西了？

锦衣卫持狗牙撕完腿肉，拿来锯条，开始锯离歌双腿腿骨。

离歌双腿肌肉尽除，已基本上没有知觉。离歌长舒口气，连她自己都不知道，她是怎样活活熬过这一天的剐腿之刑的。

她抬起头，台下跪着的亲族只剩最后一人。

她数了数，今天凌迟处死的亲族女子共三十四人。每三人一组，轮到她时，只有她最后一个。

这该是多么的孤独和寂寞？

锦衣卫把她从地上拉起。她身体如软泥，任由锦衣卫钩穿她手脚，挂在刑架上。

她只是苍白地惨叫几声。

这一天下来，亲眼看着三十三名亲朋好友被活剐，惊恐、担忧、恶心、绝望……她的精神都已耗尽了。

离歌明白这种感受。

腿骨锯完。锦衣卫解开她的鬓发。

及腰的长发在她后背披散着。锦衣卫将她头发分成两束，向上系在刑架方框横梁上。

锦衣卫用撬棍起下离歌手腕铁钉，她的双手无力地垂下，残躯重量就完全由她的长发吊着。

刘公公手持剪刀，拾起离歌蜷曲着的一只素手，展开她的五指，用剪刀在指关节处剪断。截截玉指掉落，锦衣卫在一旁拾起，放在盘中。

五指剪完，再用铁钳一块块剪断掌骨，直至手腕。

刘公公换上小刀，沿着离歌一只藕臂，从腕至肩开始削肉。纵然他技术高超，每次削下皮肉仅有铜钱大小，然而离歌手臂纤细，并无多少肉可剐。不到一百刀，臂上肌肉削尽，仅剩臂骨。

被折磨了两天，刀刀割肉对离歌来说竟然好似休息。一刀下去，离歌仅是轻哼一声。

台下，最后一个女人的凌迟也已接近尾声。锦衣卫小刀刺入她的肛门，剜出直肠，用手拽着将她柔肠抽出。

这个女人在钩出子宫时已经痛得昏死过去，此时抽肠却忽然醒了过来。她瞪大了眼睛，低着头，惊奇地看着自己皮肉剐尽、一片鲜红的身体。然后好像忽然明白了什么似的，爆发出一声尖叫。

肚肠抽尽，她的尖叫声很快低了下去，变成呵呵的喘气声。她眼睁睁地看着锦衣卫剖开她干瘪的腹部，扯出内脏，最后摘心。

离歌双臂剐完，锦衣卫找准位置，将她臂骨从肩关节砍断，然后解下她的头发，平放在台上，在她双肩及大腿根等处敷药止血。

离歌仰望天空。

夕阳已落。漫天绚烂的晚霞也很快暗淡了下去。

仍是官军打扫场地。领头的看着堆成小山的血肉发愁。

谁也不愿意下手去清理这些东西。

旁边，昨天凌迟的五个宫女的碎肉桶已经开始腐烂发臭。今天的这堆肉山虽未腐败，但蝇虫聚集，要是引起瘟疫就全完了。

最后只能烧掉。官军找来木柴干草，覆在肉山上，一把火点燃。

火堆不旺，浓烟呛人，官军赶紧躲开。直到鲜血烤干，肉中流油，火势才突然迅猛，烧肉的恶臭弥漫全城。

## 20

夜深了。离歌的闺房里仍亮着灯。

离歌还没睡。

熟悉的脚步声。韩又林果然来了。

他轻声合上门，蹑手蹑脚走到离歌床边。

离歌还是那么美。

韩又林慢慢掀起被子，欣赏着离歌残缺的身体。

她的残躯被白色的布条一圈圈地缠着，包裹着她双肩、胸口以及大腿根部的断口。布条缠得很紧密，手法也很高明，并没有完全将她躯体裹住，而是露出一截柳腰和下体私处，就像是故意为之。

“你平时就是这样闯进别人家，掀女人被子的吗？”

离歌仍然闭着眼，忽然问道。

韩又林尴尬地笑了笑，放下被子，盖回离歌身上。

“我以为你已睡了。”

离歌睁开眼睛。她发现，韩又林的一双眼睛在直勾勾地盯着她，一直也不离开。

不知怎么，离歌竟感到脸上一阵发热，不敢与他对视。她红着脸，娇羞地扭向一旁。

“你又来干什么？”

韩又林微笑，拉过板凳，坐到离歌床边。

“像你这样的美人，当然要多看看。”

离歌听了，竟然甜甜地笑了起来。忽然又转向韩又林，问道：“因为过了明天就看不到了，是吧？”

韩又林点点头，轻叹一声：“不错。”

他盯着离歌的眼睛，似笑非笑地说道：“我的军中有很多精通外伤的名医。你现在还没有伤到内脏，如果你不想死，我可以把你治好，一直活到老。”

离歌冷笑道：“像畜牲那样活着吗？还不如死了好。”

“嗯……也对，”韩又林道，“那个，关于你的母亲和姐妹……明天也会和你一起……”

“呵呵……”离歌道，“我的母亲早在几年前就去世了，我也没有姐妹。”

韩又林也笑了。

“这没有关系，我可以找几个女人，就当成是你的母亲和姐妹。”

他接着道：“反正历史是由我们记载的，到时候也死无对证。”

离歌樱唇一撇，嗔道：“哼……你……”

韩又林站起来，来回踱步，忽又回到床边，再次伸手，拉开了离歌被子。

“终于……暴露本性了吗……”离歌哂笑道。

韩又林点头，一双手握住离歌妖娆光滑的腰肢，仔细抚摸着。

“像你这样美的身体，不好好欣赏，以后就看不见了呀……”

离歌脸红了。

韩又林手指摆弄着，又滑到了离歌两腿之间的私密地带。他熟练地拨开紧闭的美缝，摸到那最敏感的花蕾。

“呃……”离歌痛苦地皱了下眉，“没用的，那里已经……烂掉了……”

借着昏暗的灯光，韩又林才注意到，离歌缝间隐匿着的阴唇已经充血红肿，蜜穴中分泌出的黏液中掺杂着淡淡血丝。那颗豆大的阴蒂红得发黑，干瘪得像是风干的紫葡萄。

“唉……”韩又林惋惜道。“那木驴实在是太粗，你的下面已经被插坏了。”

韩又林忽然道：“不过，这并不耽误。”

“耽误什么？”离歌疑惑道。她用眼睛余光一瞥，韩又林竟然在解他的腰带。

“你……你要干什么？”离歌惊道。

“当然是要强奸你啊！”

韩又林解下腰带，脱下裤子：“你昨天说的对，如果不跟你这样的美人做一次，那真是终身遗憾。”

“你……你这个人真是奇怪，以前我还好的时候你不要，现在我成了这个样子，你偏偏……”

离歌嘴上骂着，心里却暗暗有一种期待的感觉。

她现在平躺着，没有了四肢，眼睛余光也只能看见韩又林的上半身。

忽然一件温热之物分开她的阴唇，捅进蜜穴之中。

“嗯……”

离歌轻声呻吟。这件东西不像木驴那样粗大，也不是十分坚硬。插进她那饱受摧残的阴道之中，并不是很痛。

韩又林很轻松就把阳物插进离歌下身。他小心翼翼，以免碰到离歌大腿的断口。阳物反复在蜜穴中抽插着，感受着其中残留的温暖与柔情。

那里早就没有了十七岁少女该有的紧致，简直比生过八个孩子的妇女还松弛。

这显然不能让韩又林感到满足。

他拔出阳物，上面已经涂满了一层晶莹的津液，掺杂着几抹淡淡的血丝。

他瞄准了离歌下体的另一个洞口。

阳物顶在离歌菊花花心，借着津液的润滑，慢慢突破褶皱的阻力，挤开一丝缝隙。

“不……那里不是……”

韩又林不理她的话，硕大的龟头挤进离歌菊门。

那里虽然也遭受过木驴粗暴的扩张和撕裂，但经过一天的休息，也已渐渐地恢复。

湿滑的直肠壁紧紧包裹着他的阳物，中间没有一丝缝隙。他心满意足，开始在离歌菊门中抽插。

离歌很难受。菊门中的异物充实着她的下身，给她带来了一种异样的刺激。她的菊门开始一阵一阵地收缩，努力想把异物排出体外。

“别……”

菊门越收缩，韩又林反而插得越深。

在排泄与插入的反复刺激下，离歌下身突然升起一股热流。这股热流从她的菊门出发，经过小腹，蔓延至全身。

离歌惊奇。她以为自己的阴蒂烂掉之后，就不会再有交合的快感了。

她不再抵抗，闭上眼睛，用心享受着这股来之不易的热流。

“嗯……啊……”

离歌纵情释放着。

热流越来越强，直达顶点。离歌感觉脑中意识几乎都要丧失，小腹强烈收缩，蜜液从下身激射而出。

这次的高潮比昨天更强，来势更猛。

韩又林已注意到她的变化，提前拔出阳物，让滚烫的蜜液浇在阳物上。

他摆弄着离歌身体姿势，让离歌肩膀与床沿平齐，头部悬空，长发垂在地上。

于是离歌第一次看到了男人的阳物。

那个东西并不好看，甚至有点可怕。

黏黏的蜜液敷着阳物，向下流淌滴落，在灯光的映照下，拉出一条闪着金光的丝线。

韩又林并不说话，把阳物凑到离歌面前。

离歌不懂这是何意。她也躲不掉这可怕的东西。

一种不知名的力量却驱使着她，让她张开嘴，将这条东西含在口中。

她心里知道，这上面有令人难以启齿的秽物，甚至可能有自己菊门中的残留。但她还是用舌尖摩擦舔舐着，将上面的蜜液吮吸干净。

她还尝试用牙齿轻轻咬了咬，感受着这东西充盈饱满的状态。

“早知道你这么淫荡，我早就应该强奸你的。”

“呜……”

离歌似在答应，口中动作不停。

韩又林右手托着离歌后脑，左手抚着离歌颔下，轻扼离歌鹅颈。

他腰间开始用力。

离歌忽然感觉不对。舌头卷曲，尝试抵挡阳物的入侵。

韩又林直插到底，阴囊直顶到离歌脸颊。

他已感受到离歌鼻中急促的呼吸。

“呕……呜……”

离歌已飚出眼泪。喉咙被强行入侵，使她产生了强烈的呕吐反应。她的头颈都被韩又林控住，毫无反抗之力。

韩又林终于拔出。

“哕——”

离歌干呕了一会儿，却呕不出任何东西。粘稠的唾液从她嘴角流出，样子十分狼狈。

韩又林待她喘息一会儿，又托起离歌后脑，将阳物凑到离歌嘴边。

离歌深吸一口气。

韩又林观察着离歌的状态，把控着插入的节奏。龟头先在离歌口中试探几次，然后渐渐深入，触碰到喉咙。

有了思想准备，离歌强忍住呕吐反应，迎接着喉中的撞击。

韩又林节奏开始加快。他的右手扼在离歌咽喉，甚至可以感受到自己的阳物在离歌喉咙深处的进度。

欲望之火在熊熊燃烧。

他早已身经百战。

在战场上，他率领骑兵冲击敌军阵线，杀人如割草；在床上，他也征服了一个又一个的女人，无论是自愿的还是被迫的，都最终屈服在他的男人魅力之下。

但现在，他才真正体验到征服的最高境界。

他不光在强奸离歌的肉体，还在强奸离歌的灵魂。

这是极少有人能达到的领域。

他左手托住离歌后脑，摆正姿势，然后腰间狠狠发力，把即将爆炸的阳物送到离歌口中最深处。

一股热流灌进离歌喉中。

当他拔出时，一滴残留的白浊液体喷射到了离歌嘴边。

离歌粉舌一卷，将这滴浓精舔入口中，仿佛一点也不愿浪费。

韩又林在喘着气。

离歌也在喘着气。

他们都累极了。

灯火摇曳，渐渐暗淡下去。

屋外，秋虫在鸣叫。远处，似有野兽狂吼。

不知过了多久，韩又林起身，穿上衣服，把离歌姿势摆正，把离歌流的到处都是的唾液擦干净，整理好她的长发，盖上被子。

“你要……走了？”

离歌终于打破沉默，轻声问道。

“嗯。”韩又林应道。

“唉——”离歌一声长叹。“明天，一切都要结束了。”

“是啊，终于结束了。大军也要离开南离国，到缅甸去了。”

“那个……”离歌吞吞吐吐地问道，“你会怎么记住我？”

“我会让军中的文书官写，你是世上最美的女人，记在历史书里，流传万世。”

离歌目光闪烁，激动地问道：“真的？”

“那当然，这本来就是事实。”

离歌笑了。笑得很开心。

韩又林从来没见过她这样笑过。

忽然，他跳起来，说道：“你等着，我要给你送一件礼物。”

韩又林出门，向站岗的官军道：“快，把夏翻译官叫来，马上！”

## 21

一个年轻人急匆匆地赶来。他没戴帽子，没系绑腿，腰带也穿反了，睡眼惺忪，一脸疲倦。

他不知道韩将军为什么深夜突然找他，让他来到这戒备森严的禁地。

“将军，您叫我？”年轻人问道。

“嗯，”韩又林道，“明礼，听说你学过西洋画？”

“啊？”夏明礼不知将军为何突然问起这个。“是，学过一点。”

“在哪学的？”

“法……法兰西。”

“你去过欧洲？”

“是……是，我少年时跟着家父出海经商，在法兰西时，我曾拜一位老师学习语言和西洋画法。”

夏明礼回答着问题，眼睛却一直瞟向一旁床上的离歌。他的眼神中有几分惊恐，又有几分同情和怜惜。

韩又林接着问道：“你现在还常常画作？”

“是，空闲时涂上几笔，聊以自慰。”

韩又林笑道：“好。快去取你的纸笔，我要你马上画一幅画出来！”

“画什么？”

“就画她！”韩又林指着离歌。

夏明礼带好工具，很快就回来了。他放好支架，铺上画纸，调上颜料。

韩又林找出所有油灯，一一点燃。屋内灯火辉煌，亮如白昼。

他把被子叠起，垫在离歌背后，使她稍微坐起身，好让夏明礼看见她的脸。

夏明礼削了铅笔，对着画纸犹豫了半天。

“将军，这……该怎么画？”

韩又林微笑道：“你看她美不美？”

“美，美极了。”夏明礼连连点头，眼睛盯着离歌：“我从没见过如此美貌的女子。”

他说的是实话。

离歌听了，又是莞尔一笑。

“好，你就把她的美貌画出来。你看到什么，你就画什么。”

夏明礼听了，沉默了一会儿，若有所思。

他看见离歌灿烂的笑容，忽然攥紧了手中的笔。

“好，我画！”

他不知哪来的精神，脸上的倦怠一扫而空。

他扔掉铅笔，不打草稿，直接取过笔刷，蘸了颜色，开始在纸上挥洒涂抹。

他的笔触似是极其随意，却又暗含章法。色块反复覆盖叠加，单调的颜色变得绚烂而又微妙。

他眼神专注，手中画笔坚定沉稳。周围的一切都已消失，只剩下他、离歌和画。

韩又林站在一旁，看得出神。

杂乱的色块开始收缩，逐渐划分出彼此的边界。在一片纷繁混沌的颜色之中，逐渐凸显出一个人形。这个模糊的人形渐渐清晰，就像是仙女褪去了面纱，决定把自己的形象展示给世人。

这个仙女就是离歌。

她不是在夏明礼笔下画出来的，而是自己主动从纸上的颜色中生长出来的。

离歌穿着一身淡蓝色的素雅长裙，披散着长发，伫立在一片梦幻般的花丛中，眼神望着远方。她似在微笑，却又似淡淡的哀愁。

远方传来鸡啼。不知不觉，一夜已经过去。

夏明礼扔掉笔。

“画完了。”

一位亭亭玉立的绝世佳人，一夜之间已在他的笔下画成。

韩又林把画架转向床上的离歌。

“好，好极了。”

离歌笑着，眼角落下一滴清泪。

## 22

晨钟响过。

当刘公公来时，一切都已恢复原状，似乎什么都没有发生。

只是他感觉很奇怪，为什么离歌总是在笑。难道是凌迟到了最后一天，终于可以结束酷刑，早点解脱？

刘公公打开缠在离歌身上的层层包裹，露出她残缺的身体。

当剥到最后一层的时候，离歌肩头和大腿的伤口已经结痂，和白布粘连在一起。刘公公毫不顾忌，直接将白布粗暴地撕开。

凝结的伤口又被撕裂，离歌不禁惨呼一声。红黑色的血痂剥落，斑驳的创口渗出鲜红的血流。

木驴又来了。

锦衣卫举起离歌残躯，将她下身双穴对准，插在木杵上。四根带绳的铁钩钩穿她凹深清秀的锁骨，前后系在驴头驴尾，把她固定好。

锦衣卫又拿来绳子，在离歌腰上缠了几圈，捆在驴肚子上。

他们的手法依旧残暴，毫不在意离歌已经是一个割了乳房、剐断四肢的人彘。

木驴开始走动。木杵似乎比昨天更粗更长。离歌咬牙皱眉，忍受着下体被扩张撕裂的剧痛。

走到宫前广场，离歌看见另一台木驴。

上面也坐着一个赤裸的女人，大概三十多岁，手脚被钉着，痛苦地呻吟。

她的皮肤保养的很好，显然也是出身贵族。

后面还有三个同样裸体的少女，乳房不大，私处毛发稀疏，看起来只有十四五岁，容貌也都姣好出众。

她们坐的是一种简易的“木驴”。这是一根长长的竹子，中间挖个洞，接上一根粗大的木棒，少女坐在上面，下体阴唇被插得撕裂。双臂左右伸平，绑在一根木棍上，锦衣卫左右抬着，防止她身体向两边倾倒。

当前后锦衣卫抬着竹子行走的时候，由于竹子的弹性，少女的身体上下晃动，下体的木棒就在她们娇嫩的阴穴中抽插，捣着她们的子宫和内脏。

离歌听韩又林讲过这几个假王后和假公主的来历。

她们竟然都是自愿的。

她们答应了韩又林的要求，甘愿扮演离氏王后和公主，哪怕被侮辱、被折磨，然后残酷地处死。

她们愿意付出一切，只是为了在历史书中留下自己的名字。

她们第一次尝到这木驴的滋味，一个个龇牙咧嘴，惨叫哀嚎。可是当她们看到离歌坐着木驴前来，全都停止了惨叫，瞪大了眼睛。

韩又林来了。他今天骑着马。

这匹马全身棕黑，膘肥体壮、高大威武，是西域的名种。

他仍是面无表情，扫了离歌一眼。

离歌也看见了他，表情没有一丝波动。

一切都准备完成，刘公公一声令下，木驴队伍开始前进。

王后和小公主齐声尖叫。粗大的木杵在她们的下体中抽插，撑裂她们的私处，刮擦着她们柔嫩的膣道，每个人的下身都流着血。

三个小公主叫得更惨。她们本来就未经人事，第一次开苞就如此粗暴无情。她们的腿上没有束缚，小脚像兔子一样扑蹬着，似乎努力想找到一个支点。

可是这只是徒劳。最终她们只能选择双脚交叉，把大腿夹紧在光滑的柱子上，才能稍微阻止一下木棒抽插的力度。

起初离歌还能强忍，但下体中旧伤被反复撕裂，带来的剧痛还是令她忍受不住，开始放声呻吟。

队伍出了王宫，穿过街道，来到熟悉的城门前。

## 23

熟悉的木台，熟悉的方框，熟悉的空地。

地上一片狼藉。灰烬还未完全熄灭，可见点点火星。

原本整齐摆放的三十四副骷髅，散落在地上，碎骨乱成一片。

台檐上挂着的六名宫女，尸体上残留的肉都被啃干净，内脏也掏空，躯干支离破碎，只剩头和胸骨还在挂着。

看来昨晚是有老虎之类的猛兽来过，饱餐一顿之后扬长而去。

官军在收拾场地。

“你昨天晚上怎么守的夜，搞得乱成这样？”

“我操，几十个血糊糊的死人摆在这，换你你敢来啊？”

韩又林制止了官军的争吵，把守夜的尉官训了一顿。

场地清理完毕，韩又林和刘公公坐好。

锦衣卫把离歌卸下木驴，锁骨绳索绑上方框横梁，把她的残躯吊在方框上。

王后和小公主也被卸下，下身流着血，瘫软在地。

锦衣卫把四个崭新打制的方框放倒，把四人拖到上面摁住。一阵叮叮咣咣，四人的手脚牢牢钉死在上面。

方框立起。台下爆发出凄厉的惨叫声。

她们后悔，但为时已晚。

刘公公一声令下，锦衣卫持刀上前，开始凌迟四人。

作为尊贵的王后和公主，她们每人要被活剐五百刀。小刀割碎她们大小不一的乳房，铁钩剜出鲜红的子宫，道道程序有条不紊。每当有人晕厥过去，就被凉水泼醒。伤口也撒上石灰止血，以免她们过快死去。

因为要足数活剐五百刀，跟昨天只管刀数、不管死活是不同的。

她们在苦苦哀求，辩解自己不是真正的王后和公主，但没人理她们。

要想在史书中留名，就要付出代价。

刘公公照例先不动手。等喝完了茶水，才慢慢站起身，走到台上。

他蹲下身，检查离歌的下体。

经过木驴的强行扩张，她下身稚嫩的一线天早已不复存在，撕裂的阴唇松垮着，菊门也已经无法合拢，洞口大开。随着她的呼吸，隐约可见其中的直肠和膣肉在不断抽动。一股带血的粘液从双穴中涌出、汇合，滴落在她身下。

离歌忽感下体一凉。

那根噩梦般的铁钩终于也刺进她的体内了。

铁钩很轻松就突破了宫颈的阻碍，直深入离歌子宫。刘公公手上一抖，钩尖就钩上子宫内壁，鲜血顺着铁钩汩汩涌出。

她已骑过两天的木驴。木杵虽长而粗，但只是捣及宫颈，从未进入过她最为珍贵脆弱的子宫中。

这是两天以来离歌感受到的最极端最剧烈的疼痛。她宁愿再被剐上五千刀、八千刀，只求残酷的剜宫之刑快快结束。

离歌的脸上一阵红一阵白，呼吸都已停止。她微张着嘴，却没发出一声。因为她承受的剧痛已无法通过惨叫来缓解。

刘公公脸上闪过一丝慌乱，连忙放开下拽的铁钩。

离歌子宫猛烈痉挛着，连带着沾血的铁钩上下抽动。刘公公按摩她周身穴道，舒展她紧绷的经脉。一刻钟的功夫，离歌才稍微缓解，逐渐平复呼吸，痛苦呻吟。

一番操作，总算化险为夷。

刘公公心道，离歌体质特殊，子宫敏感，剜宫之刑不宜久拖。当下唤来锦衣卫，再给离歌喂上一碗汤药。

等离歌喝完，面色泛起红润，五官舒展，才走到离歌身边，说道：“等会儿你深吸口气，做好准备，我会很快。”

离歌不得不应，微微点头，深吸口气，紧闭双眼，咬紧牙关。

刘公公蹲下，紧握尚在颤抖的铁钩，狠命一拽。

“呃……”

只听头上离歌闷哼一声，头颅低垂。

刘公公心道不好，忙试离歌鼻息。原来她并未猝死，只是昏厥过去。

趁此机会，刘公公加快速度。铁钩一拉，一股鲜血喷出，只见一团鲜活蠕动的子宫活生生从离歌下体钩出。

刘公公剪断连接，将残余组织塞回离歌下体蜜穴中，洗净手上血迹，回到座位休息。

一阵凉风吹过，离歌虚弱地睁开双眼，感觉小腹中火辣辣地疼，如同烈火炙烤。低头一看，锦衣卫拿着银盘，盛放着一块碎烂的肉团。

她忽然觉得自己的身体里空空的。

锦衣卫端着银盘走下台。离歌恨不得马上冲过去，把那件东西抢回来。

可是她忽然发现，自己早就没有手，也没有腿，只能眼睁睁看着锦衣卫把自己珍贵的子宫端走。

台下，锦衣卫已经在剐王后和小公主大腿。

官军来来往往，行色匆匆。他们把火药和粮食装上马车，整理锅碗被服。

凌迟女人的表演，这两天他们都看腻了。偶尔有停下来歇息的，也在看台上的离歌。

她总是那么美。那是多少刀也抹杀不掉的美，就像秋天的菊花，任由冰霜摧残，依旧清香隐逸。

刘公公只喝了一杯茶，就匆匆上台操刀。

离歌的长发披散着，丝滑如锦缎。刘公公将这一帘青丝挽至离歌身前。

从上看去，她的玉背优美如初，找不出一点瑕疵。柔顺动感的曲线在腰间收束，在丰满的臀部凸显波动，到大腿根部戛然而止。

这是无数少女宁愿忍饥挨饿、天天用束带勒紧腰，也求之不得的好身材。

但是刘公公不喜欢。

因为没多少肉。他希望天下的女人都能丰腴一点，这样凌迟的时候就不必掰着手指头计算刀数，或者担心一刀刺深了伤到内脏。

对于离歌这样的少女，后背几乎无肉可剐，只有浅浅地削去一层，与剥皮无异。

小刀从离歌肩膀刺入，稍微用了点力，刀锋就触及到了坚硬的骨骼。刀尖向下一旋，一块皮肉就从离歌肩膀削下。

刘公公的刀既稳又准，并且越来越快。眼见着离歌背上红色越来越多，白色越来越少。

让刘公公感到奇怪的是，离歌受剐时的表现也大为不同。前两日开刀时，离歌或哭，或叫，或忍，总之是面对疼痛时的正常反应。可自打刚刚夺取离歌子宫后，她就似乎失了心智一般，眼眸无光，神情怅然，口中虽在呻吟，但并非跟随割肉的节奏，更像是低声哼唱。

刘公公只道是她体质异于常人，并不妨碍行刑。

玉背削完，刀锋移至后腰。

此处乃是脂肪易于囤积之处，俗称“贴膘”就在于此。离歌柳腰纤细，并无一丝赘肉。刘公公一刀削下，卵黄色的脂肪只有薄薄一层，浅浅附于肌肤之下。

腰间肌肉虽然较后背丰富了些，但刘公公仍不敢下刀过深，浅割即止。

后腰割完，刘公公撩开离歌长发，见离歌仍是低头轻吟，并无大碍，便放了心，继续脔割。

离歌臀部丰满，肌肉厚实，且不牵涉重要脏器。刘公公放开手脚，运刀自如。很快，臀峰削平，肌肉割尽，臀间那朵绽放的菊花再无掩映，一收一缩，格外惹人注目。

离歌后身剐完，刘公公放弃休息，直接开剐离歌前身。

刀刃已卷。刘公公换了新刀，从离歌颈下开始，仍是片片削下胸前皮肉。

刘公公很急，手上动作加快，割下的皮肉也大了些。柔软的腹部也一同割完，直至会阴。

这里是离歌胴体上最后一块皮肤，也是少女最私密的所在。

离歌下体已然饱受摧残，蜜道洞开，阴唇撕裂，但仍然敏感娇嫩。刘公公一手捏起蚌肉，刀锋刚一切入，离歌竟又恢复了精神，一声沙哑尖叫，会阴肌肉不住颤动。

刘公公心中惊喜。

医药经典中记载，有些女人天生精气聚于子宫，私处淫水旺盛，性格也淫荡轻佻，喜好与人纵欲交合，只是平时囿于世俗礼教，只能压抑天性。想不到离歌看上去冰清玉洁，实际上竟是这种体质，看来两天的木驴没有白骑。

想到这，刘公公不再急于下刀。手上用力，将离歌阴唇一通揉捏撕扯，看着离歌残躯抖动、呻吟惊叫，才细细将其剐下。两片小小的阴唇，竟足足剐了十六刀之多。

刘公公直起腰，稍作休息。

此时的离歌，自头颈之下，已是一片殷红。凉风吹过，沾血的长发随风飘扬，胴体之上鲜血淋漓，肌肉颤动，除了令人惊恐之外，更添一分别样的凄美。

离歌已经虚弱至极，脸色煞白，额头冷汗湿透。她张开嘴，爆发出最后的一声惨叫，然后声音就低了下去。

刘公公命人在离歌身下摆上一个木盆，然后持刀刺入离歌菊花一侧，刀刃一转，将离歌肛门剜下。

他两指深入离歌菊洞，将一截直肠慢慢拉出。锦衣卫拿着剪刀，每隔一寸，就将离歌柔肠剪断。

这是真正的柔肠寸断。截截断肠掉在木盆之中，夹杂着些许粪便和尚未消化的药汤。抽到最后，肠道拉扯不动，离歌口中呕出一股黄水，知是柔肠抽尽，方才停止。

离歌呼吸越来越微弱，连抬头都没有力气。

到了最后一步了。

刘公公一刀划开离歌残余腹肌，刀手并用，先后摘出离歌肝胆胃肾等内脏，将腹腔掏空。然后迅速划开横膈和心包。

只见刀光一闪，血雾飞溅。

一颗鲜红的心脏已拿在刘公公手中。

离歌好奇地看着自己的心脏，看着它被放进银盘之中。

她的眼睛就像一盏熄灭的蜡烛，瞬间暗淡下去。

她的视线迅速模糊，周围的一切都被黑暗包围。她看不见心脏，看不见血，看不见太阳……什么都看不见了。

她的头颅深深一垂。一切都结束了。

## 24

刘公公率锦衣卫向韩又林辞了别，连午饭都不吃，便骑马离开南离城，回昆明去了。

他们只负责行刑，其余一概不管。

官军把宫女和亲族女子的遗骸都聚拢到一起，随便挖个坑埋掉。

王后和小公主的骨架盛放在棺材中，碎肉足足装了四个大陶罐，一起埋在离氏王族的墓地中，墓碑刻上她们的名号和生平。

离歌的残躯却没有下葬，而是浸在煤油坑中，烧了个干干净净。

这也是她的遗愿。她既已在世上流下了传世的画作，就不愿再将丑陋的躯壳留在人间。

浓烟升起，随风飘散。

韩又林和夏明礼凝视良久，转身跟上大军队伍，告别了南离城，向缅甸进发。

## 25

山雾浓郁。

此时已是午后，浓雾升起，确是十分怪异。不过南离国山高谷深，天气变幻莫测，倒也不觉稀奇。

刘公公和锦衣卫一行二十余人，骑马刚出南离城不到五里，身处浓雾之中，已看不清四周。不过在山中行走，路只有一条，倒也不会迷路。

前方一阵马蹄声。蹄声甚急，听起来速度极快。

锦衣卫锵锵敲锣，以提醒前方策马之人减慢速度，不要冲撞了锦衣卫的队伍。

马蹄声越来越近，速度却不减。

“前面的，停下！这里是大明锦衣卫，速速避让！”

那人却不停。

浓雾之中，冲出一匹黑马。马上骑士蒙着脸，一身黑衣。

他冲过锦衣卫的队伍。当经过刘公公身旁时，只听“啪”的一声枪响，刘公公应声倒地，跌于马下。

“不好，有刺客！”

锦衣卫一阵惊慌，然后迅速镇静。

队长高声道：“留下五个人照顾刘公公，三个人马上回昆明求援，剩下的跟我去追拿刺客！”

锦衣卫抽出刀，跟着队长策马追击。很快，就隐约看见前面的刺客在骑马逃跑。

刺客的马看起来并不快。最前面的锦衣卫就要够到马尾巴的时候，刺客突然回身一枪，锦衣卫惨叫着倒地。黑马又加速，拉开一段距离。

眼看就要追上，锦衣卫自然不会放弃。距离再次拉近，正当锦衣卫要挥刀砍黑马屁股的时候，刺客又回身，一枪将他击倒。

“吁！快停下，别追了！”队长察觉事情不对，急忙制止众人。

锦衣卫勒停了马，方觉一阵后怕。刺客骑术高超，故意引诱他们追击，策马飞驰的同时又能快速装填手枪射击，必然是顶尖高手。他们追得越久，死得越多。

该怎么办？众人看向队长。

队长道：“留下三人继续往前，小心慢慢地走，出了山之后赶紧追上大军，向韩将军通报情况。剩下的跟我回去，照顾刘公公。”

事已至此，已别无它法。

锦衣卫在山中不敢快行。出了山，浓雾散去，哪还有刺客的影子？

他们到了行军队伍，向韩又林讲了刘公公遇刺的事。

韩又林听了，颇为震惊。

“依我看，刺客定是南离国余孽，前来报复。”

锦衣卫道：“我等也这么认为。”

韩又林道：“我率大军开往缅甸，恕不能亲自前往缉拿逆贼。这样，我派官军一百人，随你们回到南离城，协助你们搜查。”

三名锦衣卫谢过韩又林，转身离开了。

他们忧心忡忡，走得十分匆忙。

所以他们没有注意到，远处的官军牵着一匹累得直喘气的黑马；也没有注意到，为什么韩又林没像往常一样穿着军装，只穿着一件松垮的便服；当然也不会看到，一把藏在草丛里的手枪，枪管还在发热。

后来东厂来查案的时候，他们什么都记不起来了。刘公公遇刺的事也不了了之，成了悬案。

## 26

在缅甸的战事进行的很顺利。经过八个月的鏖战，英吉利人被迫投降，撤回印度去了。英王也作出承诺，不再干涉大明在南洋的商路贸易，两国重归于好。

撤军的时候，韩又林让大军从原路返回，自己却执意要乘坐战舰，走海路回国。

他声称是怕有人报复，毕竟有刘公公前车之鉴。

一些尉官私下传言，说他胆小。

只有夏明礼知道，他只是不愿再回到那个伤心地。

韩又林上了船，整日大门不出二门不迈，把自己关在船舱里。

海军中也有流言，说这位常胜名将雅量非常、礼贤下士，就是不知道成天在舱室里干什么。

有人趁他没关门，向里面偷看了一眼。

他看见，韩又林捧着一幅油画，似在自言自语，还痴痴地发笑。